<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>伤痕 on 长街短梦</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%E4%BC%A4%E7%97%95/</link>
    <description>Recent content in 伤痕 on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2022 21:32:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%E4%BC%A4%E7%97%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>侵犯</title>
      <link>//localhost:1313/posts/26/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 21:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/26/</guid>
      <description>&lt;p&gt;想说的话很多，却什么也说不出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候她寄宿在亲戚家，一个不大不小的村庄，有十几个差不多同岁的孩子，经常喜欢在一起玩游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该算是邻家一个稍大的男孩子，和她家中哥哥同岁，喜欢在捉迷藏的时候单独跟在小女孩的身后，然后躲在角落的时候会对她说一些奇怪的话，“我有瓜子和糖，把你抱上去”，出于对不熟悉的人的抗拒，她只是感到疑惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不能不承认一个仅十岁且未受任何性知识教育的女孩子在这上面的敏感程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，那个男孩子总是若有若无的喜欢在女孩子单独相处的时候摸她的后背，女孩子已经察觉到有什么不对，但是她不知道这种异样从何而来，因为从没人告诉她，这世界上有一种人坏到骨子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到那一次的爆发，一群小伙伴在玩水枪，大家都很开心，那个男孩子一直用水洒在她身上，她的衣服全部都湿了，明明大家都是这样，但是小女孩哭了，她哭得很伤心，跑进家里面嚎啕大哭，哭的惊天动地，小女孩一直对他说，我要告诉家长，我要向他们去告你，男孩子好像有一点紧张。直到家长注意到小女孩的哭声，大声呵斥她为什么哭的这么伤心，小女孩只是一直哭啊、哭啊，她说不出来，她也不知道如何倾诉这种萦绕在她身上怪异的感觉，她意识到男孩子的行为是恶劣的，在小女孩仅有的知识体系中，她不能用语言描述，即使是使用她最熟悉的方言，她还是说不出来。家长已经不耐烦了，只是觉得小女孩很麻烦。晚上一起用餐的时候还说女孩子为什么哭的这么大声，但小女孩感到麻木了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次的经历，小女孩彻底躲着那个邻家孩子。每次见面，她恶狠狠的盯着他，他却带着轻松的笑容，笑得那样刺眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小女孩以为事情就这样告一段落了，日子还是那样不紧不慢的过着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;村庄里面差不多都是男孩子，只有小女孩和另外一个姐姐。这天，她去找姐姐玩。可是，那个男孩子却也来到小女孩的姐姐家里。那个男孩在窗外问姐姐，“你们家只有你们两个吗？”在得知只有两个弱小在家的时候，便自顾自的走进姐姐的家中，小女孩不愿和这个人相处，但是如果她离开的话只剩下姐姐和这个人单独在一起，小女孩内心不愿意这样，等到那个男孩子进来，直接走到姐姐的后面，用着作呕的声线对姐姐说，“我帮你按摩”，小女孩阻止的话还没能说出，他伸出手在姐姐的背后按压起来。小女孩很生气，但是却不知所措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆的时间线戛然而止，至于后来，小女孩不记得了，她开始逐渐长大，要做家务活，还有顺便帮着家里做一些忙碌的农活，每天都在想着如果能少做一些事情就好了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我时常在想&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果中国的基础教育做的再好一点就好了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果每个小朋友都能在最初学习的时候能被多多传授一些性知识就好了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜没那么多如果&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世界上，每天都有侵犯和被侵犯的悲剧发生，无论是女人还是男人都会是被侵犯的对象，他们将欲望之魔鬼肆意放出来，专门寻找那些弱小、手无缚鸡之力的人。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>