<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>端午 on 长街短梦</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%E7%AB%AF%E5%8D%88/</link>
    <description>Recent content in 端午 on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Jun 2022 18:40:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%E7%AB%AF%E5%8D%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>端午碎碎念</title>
      <link>//localhost:1313/posts/8/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 18:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;又到了一年阖家欢乐的端午佳节，由于对于我来讲端午已经没有什么特别的意义所以我大部分都是当做假期一样度过，吃着昨天逛超市买的小半个西瓜，看着从前自己感觉还不错的电影，也就算比较惬意的一段小时光了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来大家好像都比较复古，喜欢扒拉出以前的一些比较热门的电视剧或是明星，一直活在过去的歌声里的我，对于这股复古潮流倒也小小惊讶了一下，不过也还是恢复了常态，一个孤独的人缺失了音乐是怎么也不能活下去的，无论是现在写这篇博客，还是平时一个出去逛街溜达，我都喜欢戴着耳机，听着音乐的律动，一个人就这样摇摇晃晃地走啊走，音乐带给我的不仅只有陪伴那么简单，音乐逐渐深入进我的灵魂，成为我生命中必不可少的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相聚的是人群，留下孤单的人。其实很多人都在说着与自己和解，与孤独共舞，其实我这些年来并未能真正做到享受孤单的魅力，若是我一个人走到大街上就会变得十分紧张，总是内心有个声音告诉自己，人家都是成群结队的，你一个人肯定很引人注目吧，他们肯定关注你的外貌、你的穿着，会不会有人对你指指点点呢？这都是内心的心魔在作祟，直到后来慢慢调节内心，好像真的做到了一个人和解，一个人上街也不会去关注别人的眼光，只会沉浸在自己的世界中，在街上听到动听的歌声，就会情不自禁的手舞足蹈，那种内心的喜悦仿佛就要喷薄而出，那一刻的自己，仿佛才是一个真正的自由人。每个人都会有自己独特的一面，或是性格，或是其他，享受自己的生命的美好才是我们应该追求的，若是一个放不下过去，就会是一个拧巴的人，他会错过很多美好的人和物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几天偶然看到《何以笙箫默》的片段，勾起了我从前的许多回忆，何以算得上是我真正意义上的爱情启蒙影视作品了，那时的我并没有看到像《怦然心动》这样大众喜爱的电影。记得当时读初中的时候借住在亲戚家，就是那样一个偶然的晚上，我看到了何以电视的第一次播放，就这样吸引我一直把这部电视剧看完，当时的我看完久久不能回过神，没错，我已经沉浸在这部电视剧中了，后来的我也会在某个瞬间心血来潮突然翻看这部电视剧，已经说不出来这样是一种什么样的感觉，我的内心在这部剧中第一次对另一半产生了幻想。就像小时候家人对我评价的那样，我自认为自己在情感上一直是一个固执的人，我一直坚信自己内心最初始的那份悸动，直到如今成人，我也一直保持着那份幻想，我没有想过很远的事情，就像最开始孤独的我一样，我一个人也能过的很快乐很幸福，所以并不想像身边的一些人一样妥协。每个人就像是两条互不交际的平行线，因为上天的安排偶然有了结合，有的之后继续走向两条互不交叉的线，有的这一结合就是一辈子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.wangyunzi.com/article/R.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你以后就会明白，如果世界上曾经有那个人出现过，其他人都会变成将就，我不愿意将就。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我在内心幻想过无数次我的一辈子应该是怎么样的，狼狈不堪的，风光无限的，但就是没想过自己会为情所困的模样，所以我期待，渴望像何以琛一样理智、冷静、专一的伴侣，每当我把自己的内心想法说给身边的人听，他们都会笑着说，“你啊，真的太天真了，怎么可能一个人就是一辈子呢？”这么就不可以，为什么就不能尝试去做一做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的端午节就要结束了，可能我会一直永远回忆关于《何以笙箫默》的一切。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>