<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随笔 on 长街短梦</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 随笔 on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jun 2023 10:18:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>欲望</title>
      <link>//localhost:1313/posts/73/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 10:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/73/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.wangyunzi.com/2023/46db4aa5-1f93-444e-b600-b71aff45e4ed.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.wangyunzi.com/2023/bdd114af-7758-4840-832e-de600725ca6f.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我时常在想有时候我的欲望太多了，想要这个想要那个，但却没有能力达到自己的欲望就会造成焦虑的来源，但是我又会时常敲击自己，这些对于物质的需求无非就是一场空，其实我的生活中没有必要添置那些我根本不需要的，一个人活着只需要每天所必须的食物，以及几件维持体面的衣物，要追求高级的快乐尽管去阅读，阅读对于现在的人们来说大都唾手可及。但尽管如此，却还是难以做到，往往因为不能控制自己而陷入到这个花花世界的物质漩涡里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次都告诉自己满足这次就够了，但是下次还是这样告诉自己，这样欲望就会永无止境，循环往复。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>//localhost:1313/posts/51/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 18:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/51/</guid>
      <description>&lt;p&gt;致岌岌可危的你。
晚上把留了两年的长发剪掉了，犹豫半天才下定决心拿起剪刀。
近半年来一个人像是生病了一样，头发不要命的往下掉，随便一摸头就是一把头发在手上。寒假期间都是早睡早起，没有焦虑、没有烦恼，每天跟一个没事的人的一样，却还是感觉什么东西在渐渐远离我而去，可能是岁月，抑或是曾经的我。说认真的，上大学后才发现这是自己最平稳的一段日子，没有与父母的争吵不休、没有同学关系的争锋相对，学会了和人交流，身边之人也很包容。昨晚刷牙的时候才猛然想起来已经几乎没有出现愤怒这种情绪了。年少时满身都是刺，恨不得把自己身边最亲近的人都扎的遍体鳞伤，现在不会生气也不会整日郁郁寡欢，却少了当年在一起的那些人，而所有的温和的、任劳任怨的一面都留给了陌生人。记得高中那会子和父亲大吵一架，手上拿着剪刀说要自我了断，父亲赌气的说和我断绝关系，哭的泪流满面，那时候挺讨厌母亲的，当我在和父亲水火不容的时候她却站在旁边隔岸观火，有时候恨意就是这样一件再简单不过的事情，越是对自己最亲近的人就是越是严苛到极致，争吵的最后父亲把我背起来在房间里转了一圈，在父亲的背上听着他微微喘气的呼吸声，好像再也不是小时候的模样了，父亲的背开始变得微微蜷缩，最后父亲帮我穿好脱落的鞋子，笑嘻嘻的对我说，”你看把爸爸的胃都气疼了，无论怎么样，爸爸都还是希望你快乐“。那是和他最大的一次争吵，自此之后，我们的关系竟比前十八年亲近许多，似乎以前的我们不是父女，现在的我们才更像一对父女。有时候挺奇怪的，人就是一种不断自我折腾的生物，在慢慢成为自己想要成为的那一类人的时候却又开始怀疑自己，最可怕的是像一只来回徘徊的苍蝇，始终在原地打转。他自诩为自己有着深刻的思想，他认为自己能赤手空拳闯荡这世界，他雄心壮志、满怀期待的长大，终于该他了，他探着头向外面东张西望，这一刻他开始感到畏惧和害怕，伸了伸自己的左脚打了寒颤缩着头，然后轻声低喃到，我是不是走错了，于是他始终没有踏出那一步，在没有出发之前他就给自己判了无期徒刑。
后来，想起自己做了很多错事，却明白那些伤害不是一句简单的对不起就可以抚平，会时常在内心想起，想着那个不成熟幼稚自卑却自大的自己。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;亲爱的友人，见信如面：
我已经好久没有和你聊聊天了
你最近还好吗，是不是一如既往的爱笑
我始终不敢聊起我们，每次想起你拿着手机就会手足无措
每次我想，如果我们没有争吵、没有那些不成熟的沟通
我们是不是也会像其他人一般亲密无间
我还是不敢在人前提起你
我怕自己开口关于你什么都说不出来
你是不是对那时候的我失望极了
······&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>人类艺术家</title>
      <link>//localhost:1313/posts/49/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 23:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/49/</guid>
      <description>&lt;p&gt;闲来无事，遂作一诗。
诗中有画，画中有你。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我一直都以为自己是个无目标的人，小时候家里面说每天要按时完成作业，于是我每天乖乖的写作业上课；后来他们告诉我要上一个好大学，想着这就是目标吧，还是跟着目标随着大流追逐，喜欢的东西不多，算得上几乎没有。
今天晚上下完课之后突然发现自己由于一直待在象牙塔里却没真能好好了解这个世界，看着高楼大厦、钢筋水泥的霓虹灯，以为这就是我眼中的世界，其实不然，世界是一个大熔炉，或者说这个熔炉生活了许许多多的生物，其中最显著的就是人类，我们观世界并不仅仅是了解和知道这个世界的地理外貌和地质结构，当然那是地理学家干的事情，人类自诩为世界的主宰，在世界上霸占地盘各自为生，产生各种各样的联系。人，才是活动的中心，观世界最主要的也就是观“人”。所以，人是什么样的，尝试去观察一个人，以及一个人的内心世界，行为反应内心世界，但内心世界主导人的行为。以前我莫名相信一个人的外貌和他的性格和灵魂息息相关，当然这其中很大一部分愿意是因为受到以前某些心理学观点的影响，我也深以为然，但并不会因此对此做出不当举动，仅仅作为探究而已。后来了解到微表情之后，才将方向转移到人的行为，一个人在群体中的行为或是在独处时的表现，现在为止我也没有全部了解那些微表情背后代表的真正深意，最主要的原因就是那些细微的观察并不适合我这样神经大条的人，或者微表情属于上个世界研究成果，那时候的人类相较于现在已经发生了巨大的变化，其中最重要的就是来自语言的变化，语言的变化代表着思想的发展，或者说上个世纪的中国人喜欢仰着头抬头挺胸的走路认为这就是自信的表现，而当代中国人则没有这种潜意识，科技改变了一些我们看不见的东西，这当然只是其中一个方面，即使这个例子放在这里并不恰当。一个人为什么要做出这样的行为，这是我们最喜欢做的一件事情，行为背后的引申意义才是我们关注的重点，我最喜欢就是询问别人“为什么要这样做”，或许这是小孩子才喜欢的问题，他的语言可能是假的，但他的行为会出现一些漏洞，而恰恰就是这些漏洞会告诉你一些他不想告诉你的细节。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;絮絮叨叨地写了一些东西，如何学会观察一个人一直是我想着学习的方向，想要理解这个世界就要从了解人开始，或者说从人类行为开始，其实并不知道专门学习这些东西，但是觉得好像自己有了一个新的小方向，有一个新的目标也算不枉生而为人一场。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>我想</title>
      <link>//localhost:1313/posts/48/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 23:48:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/48/</guid>
      <description>&lt;p&gt;淅淅沥沥下了多天小雨，天空灰蒙蒙的。
人总是有得就有失，往往在失去的时候就会无比怀念那些曾经拥有过的。
在雷雨声中酣然大睡，趴在阳台看看对面烂漫的樱花，就这样，让思绪像风一样自由。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>天气阴</title>
      <link>//localhost:1313/posts/33/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 21:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/33/</guid>
      <description>&lt;p&gt;岁月如梭，时间匆匆，晃眼就到冬日萧瑟之际，冬天是个美好的季节，但是也带来了很多的苦恼，比如我的期末考试还有六级考试，多门学科的背诵让我着急不已，但是没有办法，自己已经选择了这样的道路，无论如何都得自己跪着走下去。如果说还有一点的安慰的话，那就是只有最近睡眠比较好，躺下就可以进入梦乡，没有什么比睡得香这件事让我开心和幸福。因为疫情的缘故，最近发生了太多令人不安的事情，好像这样阴沉的天空，马上就要发生雷鸣电闪。我已经乏倦了，懒得去追究为什么会发生，平凡人过好自己的一生已经难得，如果再去给自己添加不必要的麻烦实在是不值得的，我知道自己在做什么就很满足了。难过的是曾经的自己恍恍惚惚，不知时间为何物，青春无所不能，却被我白白荒度。人的一生都在捉摸着人生的意义是什么，其实就是在放弃追寻人生的意义。想起来，我们年轻的一辈总说自己太痛苦，我们承受了太多，我们想的太多，每个时代都是这样的，前段时间读王小波的书籍，他们那个年代难道不痛苦吗？他们的身躯，大多数文人精神的折磨，他们也痛苦的，只是我们现在可以光明正大的将我们的痛苦与难堪尽情发布在网络在任何的地方，我们想的太多了，比较谁更痛苦在我眼里是最没有意义的事情。我写日记并不是为了批判，我只是想记录下自己此刻纷繁不安的情绪，每当这个时刻，我总是会想一些乱七八糟的事情，我总是在想到底是什么让如今的我们变成这样，又是什么样的力量让这样一个群体分崩离析，这一切一切的到来有没有信号灯，如果我们早一些知道会不会有别样的结局，但是逝去的终将过去，往事不可追。到底在害怕什么，到底在躲避什么，我将走向何方，你又想往哪里去，我们是不是就这样糊涂的结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想用博尔赫斯&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的一首诗结束今天。&lt;/p&gt;
&lt;div align=&#34;center&#34;&gt;我用什么才能留住你&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;我用什么才能留住你&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给你萧索的街道、绝望的落日、荒郊的月亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给你一个久久地望着孤月的人的悲哀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给你我已死去的祖辈，后人们用大理石祭奠的先魂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我父亲的父亲，阵亡于布宜诺斯艾利斯的边境，两颗子弹射穿了他的胸膛，死的时候蓄着胡子，尸体被士兵们用牛皮裹起；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我母亲的祖父——那年才二十四岁——在秘鲁率领三百人冲锋，如今都成了消失的马背上的亡魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给你我的书中所能蕴含的一切悟力，以及我生活中所能有的男子气概和幽默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给你一个从未有过信仰的人的忠诚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给你我设法保全的我自己的核心——不营字造句，不和梦交易，不被时间、欢乐和逆境触动的核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给你早在你出生前多年的一个傍晚看到的一朵黄玫瑰的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给你关于你生命的诠释，关于你自己的理论，你的真实而惊人的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给你我的寂寞、我的黑暗、我心的饥渴；我试图用困惑、危险、失败来打动你。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;
&lt;p&gt;豪尔赫·路易斯·博尔赫斯（1899-1986），阿根廷诗人、小说家、散文家，以隽永的文字和深刻的哲理见长。由于家族遗传，从小弱视、老来失明的他，却创作出许多想象力惊人的作品。著有《恶棍列传》《小径分岔的花园》《沙之书》等&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>你是什么颜色的灵魂</title>
      <link>//localhost:1313/posts/19/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 21:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;每个人的灵魂都住着一种颜色，你相信吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究其一生，我们都在探索自我，窥探内心深处的灵魂。我是什么样的人，在这个社会中扮演者什么样的角色。又或者我们换一种说法，我是个什么颜色的人，是黑色、是红色、是蓝色······&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;紫色啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神秘的色彩，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在乱世中觉醒&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在混乱中实现自我主张&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你拥有高贵敏感的心灵~&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;你是可爱的蓝色吗，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冷静的你有着强大思辨的头脑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是带给别人关怀和温暖&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;绿油油的油菜花啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生机勃勃的美丽绿色&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你总是特立独行&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胸怀远大理想&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是未来的开拓者&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;你是嫩黄色的小叶子吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热情洋溢的笑脸&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欢呼雀跃的彩虹泡泡&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是天生的乐天派&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坚强、纯真是你的代言词&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;咦，我看见小橘子躲在角落&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想和你说说悄悄话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稳稳当当的小橘子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谨慎、思考的小橘子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是坚强的后盾&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;大红灯笼高高挂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可不是一般的红色哦&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;踏着自信之歌迎着朝阳昂首阔步的走来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绚烂瑰丽的红&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滋养肆意一生&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;你问我是什么颜色的灵魂，我不知晓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许，总是在一个不经意间袒露自己灵魂的颜色。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>生活记</title>
      <link>//localhost:1313/posts/13/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 19:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/13/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;行政诉讼法学习的意义&#34;&gt;行政诉讼法学习的意义&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;第一节课是行政诉讼法，说实话这是一门比较枯燥的课程。行政诉讼法离我们的生活看似遥远却又触手可及，比如楼上邻居加盖的屋顶挡住了你家阳台的阳光、“拆家小分队”拆除了你的违建房屋、或是女儿嫁出去了没有分到原户籍地的拆迁补偿款，但是由于这些事件的特殊性，我们常常不会像民事纠纷那样“想告就告”，中国人一个普遍的观点就是“息诉，止争”，我们经常挂在嘴边的就是“多大个事，算了算了”“以和为贵”“大事化小、小事化了”，学习行政法与行政的诉讼法不仅是学习法律法规，不同程度也在提醒我们在什么时候应该维护自己的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很早以前身边一个特别有意思的事件，发生在我的农村老家。随着生活经济的发展，越来越多的农村开始建起了小洋房，可能是农村家家都在攀比，他们在自家的宅基地和土地上，一栋栋的小洋房遍地开花，当地政府见状为了保护土地，于是不准再在除自家宅基地外的地方搭建房屋。有一户人家可能是发展比较晚吧，看着大家都把房子竖起来了，心里好不着急，着急忙慌的在自家宅基地旁边的土地上搭建起了房屋。当然政府规定不能再建了，于是警告那户人家不能这样干，那户人家想只要我把房子建起来了你又能奈我何。这时候戏剧性的一幕就发生了，房屋即将封顶的那天，政府工作人员就带着一个威风凛凛的挖掘机“一勺子”就将成型的房屋倾倒了。这个又能说出来是谁的过错呢？这件事也是我后来听家中长辈聊天时才知道，大家说完了又一阵唏嘘。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;普通话不好&#34;&gt;普通话不好？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;晚上偶然听到两个路人的对话，对话的内容大概是因为他们的其中一个朋友普通话不太好，他们一边笑着模仿朋友蹩脚的普通话，一边大声直言“我才不想和他说话，普通话烂成这样”。听到这里我内心咯噔一下，作为一个地地道道在贵州农村长大的孩子，我的普通话也是一言难尽，像拼音中的“n”和“l”就是我的重灾区。其实一开始在上初中那会儿我也尝试纠正过，可能是环境的影响，抑或是缺少语言天赋，我始终没能纠正过来，直到现在我依旧在讲话中碰到这两个拼音说话的声音会不自觉地降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不在意那两个人对于朋友蹩脚普通话的“嘲讽”，这样的对话在日常生活中再普通不过了。这倒是引发了我的一些想法，关于语言发音的问题始终是人们争相讨论的焦点，一部分人认为语言的发音一定要正确、完美；另一部分则认为语言不过只是沟通的工具，不必追求那么完美，自然，我是肯定后面一种观点的。这并不是我一开始就持有的一种观点，后来内心挣扎一段才确定，语言就是工具，只要沟通的人能供理解彼此的意思即可，但我并不反对那些将发音追求到极致的人，如果说出一口流畅、优美的普通话我自然会是另眼相看的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与自己不完美普通话和解，如果能保留一些自己的语言特色那岂不是独特的我。可能是由于自己的缺陷，我在关于语言方面的问题格外注意，经常在网上浏览时会发现一些人网友会对别人的发音“指指点点”，常见的就是个别人用英语交流的时候，其实这才是我最不理解的，英语并不是我国的本地语言，英语发音有个别问题再正常不过了，可能内心比较敏感吧，对于这样的评价多少会生出一些反感来。正是因为一些负面评价，一些语言学习者不敢开口说话，不能真正得到锻炼，实在是可惜。犹记得因为一时兴起在前年下半年报了一个日语学习班，每个星期花一个小时学习日语，刚开始上课时担心老师因为我发音的问题对我格外关注，结果在上课的过程中发现老师每次上课都会鼓励我们发言，即使发音有问题，老师依旧用着那双亮晶晶饱含鼓励的眼神盯着你，彷佛在告诉“你说的真棒”，我的日语学习兴趣大大激发，于是学习日语那几天我每天恨不得说完所有的日语，见着室友开始说，走在路上也开始自言自语，这大概就是学习语言最好的环境以及最好的状态了。遗憾的是由于时间安排冲突的缘故未能继续坚持上课，到如今只记得那几句简单的“皆さんこんにちは、私の名前は王雲子です”~&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我真不想和你们一起卷&#34;&gt;我真不想和你们一起“卷”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;进入到大学学习的尾声，学业逐渐繁重，身边同学口中的话题也开始从“今天中午吃什么”变成了“我这个学期把课程全部修完，下个学期准备考研”“你难道不准备考研吗”，说实在的，我确实没准备好自己要干什么，这并不是我没有思考我的未来要干什么，恰恰是我自从上大学开始就在思考自己的未来发展，只是始终没想明白罢了。看着身边的人忙着考这个证书，明天忙着参加那个比赛，内心泛起一丝波澜。有人将这种现象称之为“内卷”，比较普遍的解释就是“恶性竞争”。追问自己内心深处，真的需要这样吗？我可能早就有了答案，我只能慢慢的做好当下，在这个过程中再去追寻自己真正想要的东西是什么，慢慢悠悠的一个脚步一个脚步的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>端午碎碎念</title>
      <link>//localhost:1313/posts/8/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 18:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;又到了一年阖家欢乐的端午佳节，由于对于我来讲端午已经没有什么特别的意义所以我大部分都是当做假期一样度过，吃着昨天逛超市买的小半个西瓜，看着从前自己感觉还不错的电影，也就算比较惬意的一段小时光了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来大家好像都比较复古，喜欢扒拉出以前的一些比较热门的电视剧或是明星，一直活在过去的歌声里的我，对于这股复古潮流倒也小小惊讶了一下，不过也还是恢复了常态，一个孤独的人缺失了音乐是怎么也不能活下去的，无论是现在写这篇博客，还是平时一个出去逛街溜达，我都喜欢戴着耳机，听着音乐的律动，一个人就这样摇摇晃晃地走啊走，音乐带给我的不仅只有陪伴那么简单，音乐逐渐深入进我的灵魂，成为我生命中必不可少的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相聚的是人群，留下孤单的人。其实很多人都在说着与自己和解，与孤独共舞，其实我这些年来并未能真正做到享受孤单的魅力，若是我一个人走到大街上就会变得十分紧张，总是内心有个声音告诉自己，人家都是成群结队的，你一个人肯定很引人注目吧，他们肯定关注你的外貌、你的穿着，会不会有人对你指指点点呢？这都是内心的心魔在作祟，直到后来慢慢调节内心，好像真的做到了一个人和解，一个人上街也不会去关注别人的眼光，只会沉浸在自己的世界中，在街上听到动听的歌声，就会情不自禁的手舞足蹈，那种内心的喜悦仿佛就要喷薄而出，那一刻的自己，仿佛才是一个真正的自由人。每个人都会有自己独特的一面，或是性格，或是其他，享受自己的生命的美好才是我们应该追求的，若是一个放不下过去，就会是一个拧巴的人，他会错过很多美好的人和物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几天偶然看到《何以笙箫默》的片段，勾起了我从前的许多回忆，何以算得上是我真正意义上的爱情启蒙影视作品了，那时的我并没有看到像《怦然心动》这样大众喜爱的电影。记得当时读初中的时候借住在亲戚家，就是那样一个偶然的晚上，我看到了何以电视的第一次播放，就这样吸引我一直把这部电视剧看完，当时的我看完久久不能回过神，没错，我已经沉浸在这部电视剧中了，后来的我也会在某个瞬间心血来潮突然翻看这部电视剧，已经说不出来这样是一种什么样的感觉，我的内心在这部剧中第一次对另一半产生了幻想。就像小时候家人对我评价的那样，我自认为自己在情感上一直是一个固执的人，我一直坚信自己内心最初始的那份悸动，直到如今成人，我也一直保持着那份幻想，我没有想过很远的事情，就像最开始孤独的我一样，我一个人也能过的很快乐很幸福，所以并不想像身边的一些人一样妥协。每个人就像是两条互不交际的平行线，因为上天的安排偶然有了结合，有的之后继续走向两条互不交叉的线，有的这一结合就是一辈子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.wangyunzi.com/article/R.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你以后就会明白，如果世界上曾经有那个人出现过，其他人都会变成将就，我不愿意将就。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我在内心幻想过无数次我的一辈子应该是怎么样的，狼狈不堪的，风光无限的，但就是没想过自己会为情所困的模样，所以我期待，渴望像何以琛一样理智、冷静、专一的伴侣，每当我把自己的内心想法说给身边的人听，他们都会笑着说，“你啊，真的太天真了，怎么可能一个人就是一辈子呢？”这么就不可以，为什么就不能尝试去做一做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的端午节就要结束了，可能我会一直永远回忆关于《何以笙箫默》的一切。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>难过的期末</title>
      <link>//localhost:1313/posts/7/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 14:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;期末的痛苦谁懂？小时候总想着到了大学就好了，现在想想那时候的自己太年轻，总是容易被一些看似美好的承诺欺骗，现在只想说一句，这个大学谁爱上谁上☆&lt;em&gt;: .｡. o(≧▽≦)o .｡.:&lt;/em&gt;☆。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;临近期末，我的噩梦也接着来临了。由于这段时间沉迷于折腾博客的相关事宜，在课程方面就不甚上心了，或者说我从来就没有上心过，拖延症的作用导致我到最后不仅要写期末论文以及还有期末考试，还有让我深恶痛绝的六级考试，上个学期就应该报名的，但是由于还是觉得太忙了，就来不及去学习，这个学期明显时间宽裕了不少，但是还是懒惰的没有学习，只有看看裸考的成绩咋样，但一般不会理想。英语的学习从高中时期开始时就是我的噩梦，不知道自己英语是怎么混到大学的，全靠初中努力积累的英语词汇量支持，既可悲又可哀，看着身边同学的英语都六的飞起我就会在心里为自己默哀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实说到论文，一个6000字的小论文作用竟然被我从期中拖到现在期末也没开始动笔，一方面的确是因为自己懒惰的性子，另一方面实在是我的论文题目是个老大难，比如我现在有时间敲着这篇随笔的文字，我却对我的论文毫无头绪。朋友就会建议我，既然想不出题目，那就随便找个网上的议题写写得了，但是我对于自己不感兴趣的东西实在是写不下去，那样的话好像在心里磨着一把刀，若我真的对一个方面感兴趣，那我的笔下就会如滔滔江水不绝，虽然文采一般，但是确实是我内心所思所想。曾经那个初中时期随便写生活日记都能写个几千字的感悟的我现在却憋不出一个字，我会认的思考自己这些年到底退步了什么，现在的我写什么都是如同白开水一样寡淡，这种文笔放在小学生里面小学生都会嫌弃，毕竟人家还会运用到四字成语到自己的作文中，现在的我，四字成语？什么？开开心心算吗，快快乐乐应该也算吧，又在心中为自己抹了一把辛酸泪，归根到底还是自己这些年少量阅读的原因，一个人若不阅读，那么他的内心就会变得贫瘠、乏味，这些年阅读过的书掰着手指头都能数清，即使是阅读也只是泛泛略过，一个人真的太浮躁了，今年年初我大言不惭的为自己定下了5本书的阅读目标，到现在为止第一本书还孤零零的躺在微信读书里面，微信读书里面导入了很多书籍，但是自己都是打开看一眼就放下，诶，真想狠狠的猛击自己两拳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细回想自己这些年来时间都花在了什么时间，发现自己记忆竟是一片空白，打着由于疫情的名头，当初说好的出去走走也没有实现，明明都想好了，在大学里面努力成为一名书虫，却无数次沉浸在短视频和小说的世界里无法自拔，那些美好的想象也只能成为想象了，过去的时间如烟，飘散在记忆的时间长河里，即使再多的惋惜和悲痛也挽救不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年唯一能开心的就是自己学会了骑自行车，学会了骑自行车之后才发现原来如此的快乐，一种想走那里就自己一个骑着走的快乐，今年暑假总想着自己骑着自行车到处去溜达，管他疫情与否，我只想遨游天下，但是还是希望期末考试能够顺利进行，否则什么快乐都会消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后附上一张前不久看到的小兔子的照片，真的超级可爱！🥰🥰🥰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.wangyunzi.com/article/image-20220531211516835.png&#34; alt=&#34;快乐的兔子&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>