<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>阅读 on 长街短梦</title>
    <link>//localhost:1313/categories/%E9%98%85%E8%AF%BB/</link>
    <description>Recent content in 阅读 on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Oct 2023 17:53:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/categories/%E9%98%85%E8%AF%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>随记（一）</title>
      <link>//localhost:1313/posts/85/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 17:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/85/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“这么多年来，我一直在学习一件事情，就是不回头，只为自己没有做过的事情后悔，不为自己做过的事情后悔。人生每一步行来，都是需要付出代价的。我得到了我想要的一切，失去了我不想失去的一些。可这世上的芸芸众生，谁又不是这样的呢？”
——桐华《那些回不去的年少时光》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;  我在很多的场合会跟不同的人提起这本书，不仅仅是因为很多时候我都看到了书中作者和我那样的契合，看着这本书就好像看到了另外一个自己。尽管我提起这本书的时候周围人会惋惜的说一声，哦，这是本青春文学小说啊。
  在我人生价值观开始初具模型的时候，会无意识的模仿看过的小说中的人物的思考方式或是形态，抑或是为人处事，这样的做法就是会带来很多不一样的启发，或者会使我显得格格不入，同样，那时候我会学习像主人公罗琦琦一样的洒脱，小说的主题是释怀，而我到现在依然还是学不会，我只能尽可能的安慰自己，错过就是错过，让时间交给我答案。
  前不久一位朋友和我说，认为很多时候这种小说都在无病呻吟，辞藻华丽却空洞不堪，甚至她看不懂小说在写什么，只得放弃，而我在一旁尴尬的笑笑，这是一件再正常不过的事情，各有所爱。
  最近这本小说改编的同名电视剧上映，心中难免伤怀一番，感叹影视圈实在是把手伸得太长，好好的白月光就这样被拍成蚊子血被人指指点点。好似以前自己小心翼翼珍藏的宝物被人就这样抛在更大众的视野，实在不忍心。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>《税痛源于民众的被剥夺感》读后感</title>
      <link>//localhost:1313/posts/53/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 13:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/53/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这篇文章中主要探讨了“税痛”的产生原因，指出它并非仅仅源于税负高低，更在于国家征税权是否受到限制，民众有没有权利参与税法的制定，能不能决定税款用途。同时，文章批判了国家税务总局对于福布斯发布的“全球税负痛苦指数排行榜”的过于夸大中国税负情况，以及人民日报使用宏观税负为指标来评价我国“税负痛苦”程度存在些微“避重就轻”之嫌，强调“税负痛苦”与“税负”是两个概念，不能直接联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如文中提出的那样，“税负痛苦”实则是一个主观判断。如何了解人民缴纳税收是否“痛苦”，应当从人民的一般生活实际出发，好比一个人如果在交出自己最重要的东西之后，如何才能抹平自己心中的不平衡感：第一，要么就是这个人本来拥有很多，对于上交的东西对于他所拥有的本就是九牛一毛；第二，或许就是这个人在失去的同时能够得到相当的补偿；第三，可能会有其他利益相关的事情影响着他。无可否认的是税收是国家对于人民私财产的剥夺。与此同时，分析人民缴纳税收的痛苦根源不单纯从“税负”的高低出发，还应当从社会福利水平高低、人民收入消费水平高低以及社会保障等方面解析。然本篇文章作者另辟蹊径，从税收法定原则出发，分析了税收征收应该征得公民同意并制定法律，否则会侵犯公民财产权。然而，中国的税收立法权却被全国人大放弃，导致国务院不断开征新税，甚至财政部和国家税务总局的一纸通知就能征权，而民众苦于却毫无抗辩之权，这才是我国民众“税负痛苦”很高的真正原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过阐述全国人大放弃税收立法权的现象，揭示税法立法权出现偏颇的本质，也就是导致税收征收不能真正做到征得公民同意并制定法律，如果不能征得人民对于税收立法的建议，也就不能真正了解人民对税收存在痛苦的根源，比如在关于个人在国家法定节假日加班取得两倍或三倍的加班工资，是否属于“按照国家统一规定发给的补贴、津贴”这个问题上，国税总局已作出明确解答，个人在法定节假日的加班费不属于国家统一规定发给的补贴津贴，需按照工薪收入纳税。国税局这样的回答似乎并无什么不妥之处，但这显然触痛了公众税感，尤其是近些年来，疫情下的群众生活质量也受到较大冲击和影响，根据近年数据报道，2022年12月份，本地户籍人口调查失业率为5.4%；外来户籍人口调查失业率为5.7%，其中外来农业户籍人口调查失业率为5.4%。这种特殊时期下的民众税感神经日益敏感，各种与税收相关的话题也就很容易成为热点话题。正因如此，人民才更应该参与到我们国家的税收制度的制定中来，成为税收活动中的主体，并且，政府不能罔顾民众的税感神经被一次次触碰和被剥夺感。政府应当坚定一种意识，税收不仅仅是财政收入的来源，更是国家与公民之间为了公共需要达成的财产让渡协议；公民在主动缴纳税款的同时，也应该关注税务政策的制定和税收的用途，对于不合理的征税方式和用途，应当通过正当渠道和方式向相关机构提出请求或建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个发展中国家，中国的税收体系相对有不完善的地方，例如税种过多、税率过高、税收体系不规范、征收方法不透明等等。税收不透明最主要的一个方面就是支出不透明，纳税人对于自己税款的去向往往处在一个不明和模糊的状态，数据的公布也仅仅只公布一个大概方向，比如最新2022年税收支出公布关于教育、科学技术、社会保障和就业支出交通运输等情况的总支出额以及增长率，对具体支出方向便不得而知，群众不知道自己的税款去往何处，自然就会产生恐慌质疑的情绪，随之而来的抱怨声音也就越来越多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2012年中秋、国庆双节前期，中央电视台推出了《走基层·百姓心声》特别调查节目“幸福是什么？”。央视走基层的记者们分赴各地采访包括城市白领、乡村农民、科研专家、企业工人在内的几千名各行各业的工作者，提问的问题都是“你幸福吗？”。什么是幸福？在电影《求求你，表扬我》中，记者王志文问农民工范伟：什么是幸福？范伟答：幸福就是我饿了，看见别人拿了个肉包子，那他就比我幸福……或许比较才是没有意义的，争论“全球税负痛苦指数排行榜”中的数据是否真实更没有任何现实性意义，真正应当关切的是人民群众的“税收感受”，如果人民真正感受到没有“税痛”，人民生活幸福和美好，那对于排行榜的排名也就可以做到一笑置之。既做不到关切人民“税收感受”，又对于外界的负面评价故作声势的反驳，实在哀之、叹之。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文只作交流学习，请勿转载。
若有不当之处请诸位批评指正，某不胜感激。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h4 id=&#34;参考文章&#34;&gt;参考文章&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://m.aisixiang.com/data/44955.html&#34;&gt;黄凯平：税痛源于民众的被剥夺感&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://views.ce.cn/view/ent/201202/22/t20120222_23093037.shtml&#34;&gt;“加班工资缴个税”触痛公众税感&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://news.sohu.com/s2011/dianji-745/&#34;&gt;税负痛苦指数全球第二  反驳不如反思！&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.baike.com/wikiid/6967005498925009112?view_id=2jni7dstsy6000&#34;&gt;你幸福吗&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>记忆七宗罪</title>
      <link>//localhost:1313/posts/40/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 22:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/40/</guid>
      <description>&lt;p&gt;记忆七罪（The seven sins of memory)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆七罪分为：健忘、失神、空白、错认、暗示、偏颇及纠缠&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健忘(Transience)：随着时间而记忆褪色或消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失神(Absent-mindedness)：心不在焉，忘东忘西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空白(Blocking)：怎样想都想不出来但事后又突然间想回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;错认(Misattribution)：张冠李戴，误把幻想当作事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暗示(Suggestibility)：受到外界的误导而扭曲记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偏颇(Bias)：根据目前的认知或训练，而改变对过去的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纠缠(Persistence)：一直无法释怀的恼人回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.wangyunzi.com/2023/02/1132abf6069a3b9b477201fd7ce2ced1.jpg&#34; alt=&#34;记忆七宗罪&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>《沉默的大多数》整理</title>
      <link>//localhost:1313/posts/21/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 18:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;序言&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如一个社会的宗旨就是反对有趣，那它比寒冰地狱又有不如。在这个领域里发议论的人总是在说这个不宜提倡，那个不宜提倡，仿佛人活着就是为了被提倡。要真是这样，就不如不活。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;罗素先生说，参差多态乃是幸福的本源——弟兄姐妹们，让我们睁开眼睛往周围看看，所谓的参差多态，它在哪里呢？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;五&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;但假如一切话语都是征来的捐税，事情就不很妙。拿这些东西可以干什么？它是话，不是钱，既不能用来修水坝，也不能拿来修电站；只能搁在那里臭掉，供后人耻笑。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;就是因为这些话没有说出来，所以很多人以为他们不存在或者很遥远。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这些人保持沉默的原因多种多样，有些人没能力，或者没有机会说话；还有人有些隐情不便说话；还有一些人，因为种种原因，对于话语的世界有某种厌恶之情。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;六&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作为从另一个圈子里来的人，我对新圈子里的朋友有个建议：让我们来检查一下自己，看看傻不傻，疯不疯？有各种各样的镜子可供检查自己之用：中国的传统是一面镜子，外国文化是另一面镜子。还有一面更大的镜子，就在我们身边，那就是沉默的大多数。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;思维的乐趣&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我相信这不是我一个人的经历：傍晚时分，你坐在屋檐下，看着天慢慢地黑下去，心里寂寞而凄凉，感到自己的生命被剥夺了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个人倘若需要从思想中得到快乐，那么他的第一个欲望就是学习。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这正是因为在那些年代，有人想把中国人的思想搞得彻底无味。我们这个国家里，只有很少的人觉得思想会有乐趣，却有很多的人感受过思想带来的恐慌。所以现在还有很多人以为，思想的味道就该是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;二&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我最赞成罗素先生的一句话：“须知参差多态，乃是幸福的本源。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;胡思乱想并不有趣，有趣是有道理而且新奇。在我们生活的这个世界上，最大的不幸就是有些人完全拒绝新奇。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;恕我直言，能够带来思想快乐的东西，只能是人类智慧至高的产物。比这再低一档的东西，只会给人带来痛苦；而这种低档货，就是出于功利的种种想法。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;三&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;最大的痛苦莫过于总有人想要用种种理由消灭幸福所需要的参差多态。这些人想要这样做，最重要的理由是道德；说得更确切些，是出于功利方面的考虑。因此他们就把思想分门别类，分出好的和坏的，但所用的标准很是可疑。他们认为，假如人们脑子里灌满了好的东西，天下就会太平。因此他们准备用当年军代表对待我们的态度，来对待年轻人。假如说，思想是人类生活的主要方面，那么，出于功利的动机去改变人的思想，正如为了某个人的幸福把他杀掉一样，言之不能成理。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;人既然活着，就有权保证他思想的连续性，到死方休。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;菲尔丁曾说，既善良又伟大的人很少，甚至是绝无仅有的，所以这种脑移植带给我的不光是善良，还有愚蠢。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;更何况赫拉克利特早就说过，善与恶为一，正如上坡和下坡是同一条路。不知道何为恶，焉知何为善？所以他们要求的，不过是人云亦云罢了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;五&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我们在体验思想的快乐时，并没有伤害到任何人；不幸的是，总有人觉得自己受了伤害。诚然，这种快乐不是每一个人都能体验到的，但我们不该对此负责任。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;二、中国的知识分子的中古遗风&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果把道德伦理的功能概括为批判和建设两个方面，以上所说的属于批判方面。我不认为这是批判社会——这是批判人。知识分子的批判火力对两类人最为猛烈：一类是在校学生，尤其是中学生；另一类是踩着地雷断了腿的同类。这道理很明白——别人咱也惹不起。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;所谓道德体系，是价值观念里跟人有关的部分。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;现在可以说说中国现代知识分子的中古遗风是什么了。他既不像远古的中国知识分子（如孔孟、杨朱、墨子）那样建立道德体系，也不像现代欧美知识分子跨价值观的立论（价值中立）。最爱干的事是拿着已有的道德体系说别人，如前所述，这正是中古的遗风。倒霉的是，在社会转型时期，已有的道德体系不完备，自己都说不清；于是就哀叹：人心不古，世道浇漓，道德武器船不坚、炮不利，造新船新炮又不敢。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;三、中国知识分子该不该放弃中古遗风&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;要论价值体系的形成，从自然地理到生活方式都有一份作用，其功能也是关系到每一个人，维护也好，变革也罢，总不能光知识分子说了算哪。要社会把这份责任全交给你，得有个理由。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我看都不典型。最典型的是他自以为道德清高（士有百行），地位崇高（四民之首），有资格教训别人（教化于民）。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;知识分子的不幸&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;而且我也有答案，自以为经得起全球知识分子的质疑，那就是：“知识分子最怕活在不理智的年代。”所谓不理智的年代，就是伽利略低头认罪，承认地球不转的年代，也是拉瓦锡上断头台的年代；是茨威格服毒自杀的年代，也是老舍跳进太平湖的年代。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;时隔十年，再来考虑信仰问题，我忽然发现，任何一种信仰，包括我的信仰在内，如果被滥用，都可以成为打人的棍子、迫害别人的工具。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;作为一个知识分子，我对信念的看法是：人活在世上，自会形成信念。对我本人来说，学习自然科学、阅读文学作品、看人文科学的书籍，乃至旅行、恋爱，无不有助于形成我的信念，构造我的价值观。一种学问、一本书，假如不对我的价值观发生作用（姑不论其大小，我要求它是有作用的），就不值得一学，不值得一看。有一个公开的秘密就是：任何一个知识分子，只要他有了成就，就会形成自己的哲学、自己的信念。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;花剌子模信使问题&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;总之，面对公众和领导时，大家都是信使，而且都要耍点滑头：拣好听的说或许不至于，起码都在提防着自己不要讲出难听的来——假如混得不好，就该检讨一下自己的嘴是不是不够甜。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;二&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;理性就像贞操，失去了就不会再有；只要碰上了开心的事，乐观还会回来的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我认为，一个人快乐或悲伤，只要不是装出来的，就必有其道理。你可以去分享他的快乐，同情他的悲伤，却不可以命令他怎样怎样，因为这是违背人类的天性的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;西洋人说，人人衣柜里有一具骷髅，我的骷髅就是我自己；我从不敢想象自己当了演员，走上舞台，除非在做噩梦时。这当然不是影射什么，我只是在说自己。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;跳出手掌心&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;思索是人类的前途所系，故此，思索的人，超越了现世的人类。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我们评论它的标准，和三姑六婆评价身边发生的琐事的标准，没有什么不同。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在文学艺术及其他人文的领域之内，国人的确是在使用一种双重标准，那就是对外国人的作品，用艺术或科学的标准来审评；而对中国人的作品，则用道德的标准来审评。这种想法的背后，是把外国人当成另外一个物种，这样对他们的成就就能客观地评价；对本国人则当作同种，只有主观的评价，因此我们的文化事业最主要的内容不是它的成就，而是它的界限；此种界限为大家所认同，谁敢越界就要被群起而攻之。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;论战与道德&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;假设文化领域里的一切论争都是道德之争、神圣之争，那么争论的结果就该是出人命，重大的论争就该有重大的结果，但这实在令人伤心。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;理想国与哲人王&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;罗素以为参差多态是幸福的本源，把什么都规定了就无幸福可言。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;主张信任哲人王的人会说：只有藐视人类的人才能给人类带来更大利益。我又要说：只有这种人才能给人类带来最大的祸害。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不但对权势的爱好可以使人误入歧途，服从权势的欲望也可以使人误入歧途。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不管怎么说，我不想把自己的未来交给任何人，尤其是哲人王。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;东西方快乐观区别之我见&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;东西方精神的最大区别在于西方人沉迷于物欲，而东方人精于人与人的关系；前者从征服中得到满足，后者从人与人的相亲相爱中汲取幸福。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;人可以从环境中得到满足，这种满足又成为他行动的动力。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这在控制论上叫做正反馈，社会就相当于一个放大器，人首先有某种待满足的物欲，在欲望推动下采取的行动使欲望满足，得到了乐趣，这都是正常的。乐趣又产生欲望，又反馈回去成了再做这行动的动力，于是越来越凶，成了一种毛病。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如说，人得到自己希求的东西就是幸福，那就言之成理。倘若说因为某件事是幸福的，所以我们就希求它，那就是错误的。谁也不是因为吃是幸福的才饿的呀。幸福的来源，就是不计苦乐、不计利弊、自然存在的需要，这种需要的种类、分量，都不是可以任意指定的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;马尔库塞说西方社会有病，是说它把物质消费本身当成了需要，消费不是满足需求，而是满足起哄。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;人满足物质欲望的结果是消费，人际关系的和谐也是人避免孤独这一需要的结果。一种需要本身是不会过分的，只有人硬要去夸大它，导致了自激时才会过分。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;到人们在为物质自激，就放出人际关系的自激去干扰；看到人在人际关系里自激，就放出物质方面的自激去干扰；这样激来扰去，听上去就不是个道理。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;对中国文化的布罗代尔式考证&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;众所周知，我们国家的传统文化是一种人本的文化，但是它和西方近代的人本主义完全不同。在我们的文化里，只认为生命是好的，却没把快乐啦、幸福啦、生存状态之类的事定义在内；故而就认为，只要大家都能活着就好，不管他们活得多么糟糕。由此导致了一种古怪的生存竞争，和风力、水力比赛推动磨盘，和牲口比赛运输——而且是比赛一种负面的能力，比赛谁更不知劳苦，更不贪图安逸！&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;好在人还有一种强大的武器，那就是他的智能、他的思索能力。假如把它对准自然界，也许人就能过得好一点。但是我们把枪口对准了自己，发明了种种消极的伦理道德，其中就包括了吃大苦、耐大劳，“存天理、灭人欲”；而苦和累这两种东西，正如莎翁笔下的爱情，你吃下的越多，它就越有，“所以两者都是无穷无尽的了！”（引自《罗密欧与朱丽叶》）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我认为中国文化对于物质生活的困苦，提倡了一种消极忍耐的态度，不提倡用脑子想，提倡用肩膀扛；结果不但是人，连驴和猪都深受其害。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;人性的逆转&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我更相信乔治·奥威尔的话：一切的关键就在于必须承认一加一等于二；弄明白了这一点，其他一切全会迎刃而解。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;从这个例子来看，要逆转人性，必须有两个因素：无价值的劳动和暴力的威胁，两个因素缺一不可。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;要逆转人性，还要有第三个因素，那就是人性的脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;弗洛伊德对受虐狂有如下的解释：假如人生活在一种无力改变的痛苦之中，就会转而爱上这种痛苦，把它视为一种快乐，以便使自己好过一些。对这个道理稍加推广，就会想道：人是一种会自己骗自己的动物。我们吃了很多无益的苦，虚掷了不少年华，所以有人就想说，这种经历是崇高的。这种想法可以使他自己好过一些，所以它有些好作用。很不幸的是它还有些坏作用：有些人就据此认为，人必须吃一些无益的苦、虚掷一些年华，用这种方法来达到崇高。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我要说出我的结论，中国人一直生活在一种有害哲学的影响之下，孔孟程朱编出了这套东西，完全是因为他们在社会的上层生活。假如从整个人类来考虑问题，早就会发现，趋利避害，直截了当地解决实际问题最重要——说实话，中国人在这方面已经很不像样了——这不是什么哲学的思辨，而是我的生活经验。我们的社会里，必须有改变物质生活的原动力，这样才能把未来的命脉握在自己的手里。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;弗洛伊德和受虐狂&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;弗洛伊德对受虐狂的成因有这样一种解释：人若落入一种无法摆脱的痛苦之中，到了难以承受的地步，就会把这种痛苦看做是幸福，用这种方式来寻求解脱——这样一来，他的价值观就被逆转过来了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;椰子树与平等&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如罗素先生所说，最大的不平等是知识的差异——有人聪明有人笨，这就是问题之所在。这里所说的知识、聪明是广义的，不单包括科学知识，还包括文化素质、艺术的品位等等。这种椰子树长在人脑里，不光能给人带来物质福利，还有精神上的幸福。这后一方面的差异我把它称为幸福能力的差异。有些作品，有些人能欣赏，有些人就看不懂，这就是说，有些人的幸福能力较为优越。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;另一种方法则是：一旦聪明人和傻人起了争执，我们总说傻人有理。久而久之，聪明人也会变傻。这种法子现在正用着呢。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;有与无&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;但也有些妇女完全不是这样，她们有自己的故事——爱情中每个事件，在这些故事里都有特别的意义。这主要是因为，这些姐妹有属于自己的生活和属于自己的价值观。“到岁数了，找合适的对象结婚，过正常的性生活”和“爱上某人”，是截然不同的事情。当然，假如你说，性爱只是生活的一隅，不是全体，我无条件地同意。但我还想指出，到岁数了，找合适的人，正常的性生活，这些都是从norm的角度来判断的——属于个人的，只是一片虚无。我总觉得，把不是生活的事叫做“生活”，这是在巧言掩饰。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我个人以为，做爱做的事才是“有”，做自己也不知为什么要做的事则是“无”。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;拒绝恭维&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;国外的文献上对这些事有种解释，说当时的青春期少男少女穿身旧军装，到大街上挥舞皮带，是性的象征。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;现在我提起这些事情，绝不是想说这些朴实的人们有什么不对，而是试图说明，人经不起恭维。越是天真、朴实的人，听到一种于己有利的说法，证明自己身上有种种优越的素质，是人类中最优越的部分，就越会不知东西南北，撒起癔症来。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我猜越是生活了无趣味，又看不到希望的人，就越会竖起耳朵来听这种于己有利的说法。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;关于格调&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作品里的艺术性，或则按事急从权的原则，最低限度地出现；或则按得到最高格调的原则，合理地搭配。比如说，径直去写男女之爱，得分为一，搭配成革命的爱情故事，就可以得到一百零一分。不管怎么说，最后总要得到高大全。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;关于“媚雅”&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;作者认为，米兰·昆德拉用出来一个词儿，叫做“媚俗”，是指艺术家为了取悦大众，放弃了艺术的格调。他还说，我们国内有些小玩闹造出个新词“媚雅”，简直不知是什么意思。这个词的意思我倒知道，是指大众受到某些人的蛊惑或者误导，一味追求艺术的格调，也不问问自己是不是消受得了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在此庄重的场合，唱着颂圣的歌曲，虽然没假牙口不关风，老太太也不便立即退场，瘪着嘴假作歌唱，其状十分古怪……请相信，我坐在那里很严肃地把这一幕听完了，才微笑着鼓掌。所有狂野粗俗的笑都被我咽到肚子里，结果把内脏都震成了碎片，此后三个月，经常咳出一片肺或是一片肝。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;关于崇高&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;自打孔孟到如今，我们这个社会里只有两种人。一种编写生活的脚本，另一种去演出这些脚本。前一种人是古代的圣贤，七十年代的政工干部；后一种包括古代的老百姓和近代的知青。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;人有权拒绝一种虚伪的崇高，正如他有权拒绝下水去捞一根稻草。假如这是对的，就对营造或提倡社会伦理的人提出了更高的要求：不能只顾浪漫煽情，要留有余地；换言之，不能够只讲崇高，不讲道理。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在煽情的伦理流行之时，人所共知的虚伪无所不在；因为照那些高调去生活，不是累死就是饿死——高调加虚伪才能构成一种可行的生活方式。从历史上我们知道，宋明理学是一种高调。理学越兴盛，人也越虚伪。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;罗素先生这样评价功利主义的伦理学家：这些人的理论虽然显得卑下，但却关心同胞们的福利，所以他们本人的品格是无可挑剔的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我对国产片的看法&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;莫泊桑曾说，提笔为文，就想到了读者。有些读者说：请让我笑吧。有些读者说：请让我哭吧。有些读者说，请让我感动吧……在中国，有些读者会说，请让我们受教育吧。我举这个例子，当然是想用莫泊桑和读者来比喻影视编导与观众。敏感的读者肯定能发现其中的可笑之处：作品培养了观众的口味，观众的口味再来影响作者，像这样颠过来、倒过去，肯定是很没劲。特别是，假如编导不妥当，就会使观众不妥当；观众又要求编导不妥当，这样下去大家都越来越不妥当。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我为什么要写作&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有人问一位登山家为什么要去登山——谁都知道登山这件事既危险，又没什么实际的好处，他回答道：“因为那座山峰在那里。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;顺便说一句，人类的存在，文明的发展就是个减熵过程，但是这是说人类。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;用一生来学习艺术&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不光是押韵，还有韵律；散文也有节奏的快慢，或低沉压抑，沉痛无比，或如黄钟大吕，回肠荡气——这才是文字的筋骨所在。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;但我以为，人活在世上，不必什么都知道，只知道最好的就够了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;生活和小说&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;由于这些人士的努力，世界越来越不像世界，小说越来越不像小说。我们的处境正如老美说的，在middle of nowhere。这是小说发生的地方，却不是写小说的地方。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;小说的艺术&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;昆德拉说：不懂开心的人不会懂得任何小说艺术。除了懂得开心，还要懂得更多，才能懂得小说的艺术。但若连开心都不懂，那就只能把小说读糟蹋了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;萧伯纳的《巴巴拉少校》&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;真的，论起明辨是非，儿童仿佛比成人强，无知的人仿佛比聪明人强。这真是个有趣的现象。问题的关键就在于接受一个伦理的（或宗教的）体系比接受一个真理的（或科学的）体系要容易得多。一个伦理的体系能告诉人们什么是对，什么是错，简单明了。人们能够凭良心、凭情感来明辨是非。斯泰芬可以指出造大炮是残忍的，可以指出做买卖斤斤计较是下流的，世界在他那里是无比简单的，是非都写在每件东西上，写在每一个人脸上。世界上绝不存在一个能把他难倒的难题。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我们学会了把世上一切事物分成好的和坏的以后，对世界的了解还是非常非常可怜的。我们还要继续学习一切是如何发生、如何变化的。这些知识会冲击我们过去形成的是非标准，这时我们就面临一个重大抉择，是接受事实，还是坚持旧有的价值观念？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个人尊严&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;当然，我自己也想要点个人尊严，但以个人名义提出就过于直露，不够体面——言必称天下，不以个人面目出现，是知识分子的尊严所在。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;饮食卫生与尊严&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我以为，假如一个人在生活条件和人际关系上都能感到做人的尊严，他就按一个有尊严的人的标准来行事，像个君子。假如相反，他难免按无尊严人的方式行事，做出些小人的行径。虽然君子应该避恶趋善，不把自己置于没有尊严的地位，但这一条有时我也做不到，也就不好说别人了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>《每天懂一点趣味心理学》整理</title>
      <link>//localhost:1313/posts/18/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 20:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/18/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;划线内容&#34;&gt;划线内容&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;心理测试看看心理学对你的影响有多大&#34;&gt;心理测试　看看心理学对你的影响有多大&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;威廉斯综合征就是因为基因排列异常而造成的先天性疾病，患有这种病的人在出生的时候，体内的7号染色体就少了20个基因。全球每2万人中，就有一人患这种疾病。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;疯子与天才只隔一线&#34;&gt;疯子与天才，只隔一线&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;分析心理学创始人荣格认为人的无意识分为个体和非个体两个层面，前者只到达婴儿最早记忆的程度，后者包括了祖先生命的残留，以及祖先意识的传承，它的内容能够在一切人的心中找到，带有普遍性，因而称为集体无意识。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;世界各地的人都有迷信的事件，说不上什么道理，却一直代代相传。心理学上将这种现象称为“集体无意识”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;双胞胎真的有心电感应吗&#34;&gt;双胞胎真的有心电感应吗&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人的大脑左右半球各有分工，左半球主要负责逻辑推理和语言，右半球则注重几何形状的感觉，负责感情、想象力和空间距离。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有人指出，左撇子是一个盛产天才的群体。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;为什么13这个数字如此不受欢迎&#34;&gt;为什么“13”这个数字如此不受欢迎&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人在经历了突然的创伤之后，会使大脑的情报处理系统发生非常大的紊乱，这个时候就容易超出人能够承受的刺激了，然后两条神经回路相互补充的机能便遭到了破坏，发生紊乱。急行回路接收到大量的信息，而负责对信息进行整合的缓行回路则手忙脚乱，无法有效处理，因而导致了急性回路过分活跃而缓行回路过分抑制。待危险过去后，大脑的加工机制却无法及时回到正常状态。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;为什么左撇子总被认为是特例&#34;&gt;为什么左撇子总被认为是特例&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在一本名为《生命后的生命》的书中，对濒死体验做过这样的说明：“濒死体验是人在弥留之际因为恐惧死亡而产生的一种现代科学尚未发掘的奇特现象。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;濒临死亡的体验&#34;&gt;濒临死亡的体验&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不同年龄段的人对恐惧的感受和对象也不相同。一般说来，年龄越大，心理越成熟，恐惧的来源就越抽象。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;古希腊哲学家亚里士多德曾说：“我们不恐惧那些我们相信不会降临到我们头上的东西，也不恐惧那些我们相信不会给我们招致事端的人，在我们觉得他们还不会危害我们的时候，是不会害怕的。因此，恐惧的意义是，恐惧是由那些相信某事物已降临到他们身上的人感觉到的，恐惧是因特殊的人，以特殊的方式，并在特殊的时间条件下产生的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;约翰·穆勒曾说：“除了恐惧本身之外，没有什么好害怕的。”恐惧源于人内心的情感，是一种本能的东西。 恐惧的存在是与生俱来的，想要克服它很不容易。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;自我催眠治愈心伤&#34;&gt;自我催眠，治愈心伤&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;也有人说，这个过程实际上是将肉身、虚像以及灵魂的刺激和控制暂时切断，这时的灵魂频率就处于混乱无序的状态，以至于会将其他次元的信息以幻觉或者梦境的现象在三次元内间接表达出来，但这实际上是没有意义的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;弗洛伊德的精神分析学派认为，催眠实际上是一种心理退行的状态，这在他的著作《梦的解析》中也曾提到过。关于“退行”这一心理学名词，可以解释为“是指人们在受到挫折或面临焦虑、应激等状态时，放弃已经学到的比较成熟的适应技巧或方式，而退行到使用早期生活阶段的某种行为方式，以满足自己的某些欲望”。简单地说，它就是一种被自我用来防止焦虑的防御机制。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;心理暗示是催眠术的主要手段，而催眠术又被称为潜能开发术，被认为具有开发智能以及探究潜意识的功能，接触超意识的能力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;催眠能为你做什么&#34;&gt;催眠能为你做什么&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;正规的催眠术是运用暗示等手段，让被催眠者进入到一种类似睡眠但不是睡眠的意识恍惚的状态。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;到底是睡着还是清醒&#34;&gt;到底是睡着，还是清醒&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;奥地利精神科医生弗朗兹·安东·麦斯麦尔被称为是近代催眠之父，他出生于1734年，大学时攻读的是哲学，后来又转攻医学，成了一名合格的外科医生。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;心理测试用颜色展示内心&#34;&gt;心理测试　用颜色展示内心&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;颜色对人的心理产生影响，进而影响人的行为模式。心理学家以心理四原色为基础，将人群按行为方式笼统地划分为四种典型性格：喜爱热闹、热情开朗、自信大方属于红色性格；喜爱自然、豁达放松、关注自我属于绿色性格；目标明确、积极进取、不达目的不罢休属于黄色性格；理智冷静、含蓄睿智属于蓝色性格。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽管颜色作为一种客观存在，和人的认知没有任何关系，但人的视觉接受了颜色，并将颜色与某种心理认知相结合。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;你的性格是什么颜色&#34;&gt;你的性格是什么颜色&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最有趣的是泰国人，他们很早以前就定制了一个“星期色”，在一周七天，用不同的色彩表示不同的心情和运气，比如周一是黄色，周二是粉红色，周三是绿色，周四是橙色，周五是浅蓝色，周六是浅紫色，周日则是红色。泰国人喜欢纯色，红、蓝、白是被他们运用得最多的色彩。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无需三棱镜，阳光就能将世界打扮得色彩缤纷，将蓝色灌满海洋，用红色使果实熟透，为梦想者插上紫色的翅膀。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“生命是张没有价值的白纸，自从绿给了我发展，红给了我热情，黄教我以忠义，蓝教我以高洁，粉红赐我以希望，灰白赠我以悲哀，再完成这帧彩图，黑还要加我以死。从此以后，我便溺爱于我的生命，因为我爱他的色彩。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在心理方面，橙色能帮助人们获得生活的乐趣，摆脱消极的感受，远离创伤。橙色还能帮助人们摆脱一成不变的生活状态，如果你过去的生活总是死气沉沉的，不如去添置一些橙色的东西吧，哪怕只是一件小外套，都能让你在生活中发现更多意外且美好的东西。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;黄色是熟柠檬和向日葵的颜色，在光谱中，它位于绿色和橙色之间。黄色是所有色相中最能够发光的色彩， 所以它既透明也辉煌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;红色最主要的特质是激情。 红色性格的人通常都是积极自信的人，他们对未来保持高度的乐观，不惧怕困难，有战胜困难的信心和勇气，总是向前看，相信越过困难就是另一片天空。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;色彩在全球&#34;&gt;色彩在全球&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;青色性格的人擅长“说服”，而不管事情本身是否合理。有时候，他们能够怂恿人在不知不觉中做出某些出乎意料的事情，所以说，青色有操纵他人行为之嫌。有时候，青色性格的人会不自觉地引起别人的争论之心，虽然他们的初衷在于平息争论。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;青色让人有安静感，它能帮助人们找回久违的自己。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;蓝色性格的人对待事业非常执著，并且抱有极大的热情。但也正是如此，他们常常听不进别人的劝告。因为太过固执甚至是偏执，他们容易与人产生分歧，有难以相处之感。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;蓝色是最冷的色彩， 它非常纯净，能让人联想到天空、海洋、水和宇宙等广阔的事物。当人们注视蓝色的时候，往往会思考生活的意义。蓝色容易让人灵光一现，产生某种在喧嚣时刻无法拥有的感受。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;绿色是属于大自然的颜色。 大自然是和谐的，所以绿色几乎是最能够代表生命的色彩。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;暖色调的故事&#34;&gt;暖色调的故事&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;黄色是最能激发思维的颜色，因为与太阳的颜色接近，黄色能够激发起人的活力，使人有精神应对工作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我害怕那一间开满红色小花的屋子，焦虑、烦躁天天来拜访。我喜欢那一间荡漾着蓝色多瑙河波光的屋子，宁静、平和天天来拜访。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;冷色调的故事&#34;&gt;冷色调的故事&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;其实，色彩的本质并没有什么感情内容在里面，感情的发生只是人的内心对色彩的联想以及一些心理感应。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当铅华洗尽之后，灰色才会显露出它本身的美丽，所以年轻人很少有喜欢灰色的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在人性学说中，灰色代表着不动声色，也可以理解为包容豁达，有一笑了之的气度。这就像喜欢灰色的人，他们大都教养良好，做事雷厉风行并且果敢。他们也能够随时考虑别人的感受，“与人方便，自己方便”是他们的信条。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;你所不了解的真实自我人格心理学&#34;&gt;你所不了解的真实自我　人格心理学&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;心理学上有一个词叫“延迟满足”，其实就是我们通常所说的忍耐，为了追求更大的目标，获得更大的享受而暂时克制自己的欲望，放弃近在咫尺的诱惑。它是指一种克服当前困难情境，力求获得长远利益的能力。
研究表明，即刻得到的满足是与我们的情绪中枢密切相关的，而延迟的满足则是被抽象推理能力所控制。也就是说，即时的满足能带来实在的快感，而延迟满足则需要足够的定力和自我控制的能力。这样看来，延迟欲望通常也是心理成熟的表现。
￼&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;有趣的九型人格&#34;&gt;有趣的九型人格&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;九型人格又被称为性格形态学，指的是婴儿时期人身上的九种气质，包括活跃程度、规律性、主动性、适应性、反应的强度、感兴趣的范围、心境的素质、分心程度、专注力的持久性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;九型人格的英文是“Enneagram”，这个单词源自希腊文“ennea”（九）以及“gram”（形态）。它的确切起源时间已经不可考证，但可以肯定的是它的历史非常久远，至少可以追溯到公元前2500年。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;九型人格中的一号性格属于典型的完美主义者。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这是一批给予者。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这是一批从小成绩名列前茅的实干者&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;四号性格的人属于悲情浪漫者&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;五号性格是智慧型的观察者&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;六号性格是忠诚的怀疑论者， 这是一种矛盾的心态。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;他们是一群活泼开朗的享乐主义者&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;八号性格是具有领袖能力的保护者，&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;他们是和平型的调停者。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;血型能决定我们的性格吗&#34;&gt;血型能决定我们的性格吗&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;从古希腊医师希波克拉底提出的体液气质说，到2000多年后血型的真正发现，再到风靡日本的血型决定性格之说，血型与性格的关系一直困扰着人们。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;他认为人体内有四种体液，分别是：血液、黏液、黄胆汁和黑胆汁。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;血液占优势的人为多血质型。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;他们易于适应环境的变化，善交际并且精力充沛、效率高，但兴趣转变也很快，容忍不了一成不变的生活。黏液占优势的人为黏液质型。 这类型的人反应相对缓慢，却很沉着，不会冲动易怒，也不会轻易流露出感情。稳健，但灵活性不足。黄胆汁占优势的人为胆汁质型。 这类型的人一般都容易情绪激动且暴躁，同时充满热情，甚至不能自制。做事情时有股执著劲，却很少考虑自己的能力。在努力耗尽却没有达到目标时，会顿时沮丧到底。黑胆汁占优势的人为抑郁质型。 他们有很强的情绪化特征，一点小事也能当做很强的刺激来受用，并且持续地受这个刺激困扰。他们大多孤僻，遇到困难时也无法果断解决。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;随后的研究则将人类常见的血型定为A型、B型、O型和AB型四类。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O型血的人总是敢爱敢恨；做起事来足够狠；他们吃东西不挑剔，甚至什么新鲜玩意儿都敢吃；他们最容易入睡，就算是在路边或橡皮艇上，都丝毫不影响他们的睡眠；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O型血的历史应该算作最悠久的，大概在公元前6万年至公元前4万年之间， 当时的O型血人吃野草、昆虫，甚至是野兽吃剩下的东西。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AB型血具有非常明显的双重性格的特征，他们一方面能够表现得非常冷静，分析事情头头是道，但他们也可能迅速表现得情绪失控，喜怒无常。他们在生活中显得更重视细节和趣味，会有意识地参加社会活动，并希望由此而获得一份与自己能力相称的工作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;性格的形成有多方面的因素，包括遗传因素、家庭因素、生理因素等。而是否包括血型因素，却没有统计学上的数据支持。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一位心理学家也做了一项调查，结果显示，越是自我认同感及集体认同感强的人，对血型性格说的迷信程度就越低，这是不是也从一个侧面说明了，那些偏向于迷信血型性格说的人，大部分都是对自我和所归属的集体缺乏信心的人呢？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;人为什么会感到害羞&#34;&gt;人为什么会感到害羞&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2500多年前，古希腊医师希波克拉底提出的体液学说是最早的关于气质与体质之间关系的理论。他认为人体内有四种体液，分别是：血液、黏液、黄胆汁和黑胆汁。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;血液占优势的人为多血质型。 他们易于适应环境的变化，善交际并且精力充沛、效率高，但兴趣转变也很快，容忍不了一成不变的生活。黏液占优势的人为黏液质型。 这类型的人反应相对缓慢，却很沉着，不会冲动易怒，也不会轻易流露出感情。稳健，但灵活性不足。黄胆汁占优势的人为胆汁质型。 这类型的人一般都容易情绪激动且暴躁，同时充满热情，甚至不能自制。做事情时有股执著劲，却很少考虑自己的能力。在努力耗尽却没有达到目标时，会顿时沮丧到底。黑胆汁占优势的人为抑郁质型。 他们有很强的情绪化特征，一点小事也能当做很强的刺激来受用，并且持续地受这个刺激困扰。他们大多孤僻，遇到困难时也无法果断解决。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;很多人的口头禅不管了赌一把&#34;&gt;很多人的口头禅：不管了，赌一把&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;害羞的人总是容易眼光躲闪，神情不自然，易于选择离人们远一点的地方，不喜欢新鲜的东西。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;卡格恩说：“如果你天生就很害羞，那么你很难成为比尔·克林顿那样的人，但你可以朝他这个方向靠拢，发展成介于两者之间的性格。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;害羞的人对面部表情的判断能力相对较弱，他们始终难以解读出那些愤怒和毫无感情的面部照片。可以说他们不太善于“察言观色”，那些写在脸上的情感交流的信号对他们的作用太小，因而他们的社交能力不强。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;但害羞也具有一定的保护作用。那些害羞的孩子比起开朗的孩子可能朋友要少得多，他们也不喜欢去人多的地方凑热闹，所以他们涉及犯罪、暴力、吸毒等情况的概率也相对较低。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;有关山洞实验&#34;&gt;有关“山洞实验”&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;事实证明，每个人都会为自己的将来作一个风险评估，经济学上称之为“前景理论”：如果要在确定的收益和“赌一把”之间选择，人们往往会选择确定的收益，即所谓的“见好就收”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;而如果是在确定的损失和“赌一把”之间选择，那么人们倾向于选择“赌一把”，两害相权取其轻嘛。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;嫉妒是折磨还是激励&#34;&gt;嫉妒，是折磨还是激励&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在大脑皮层的支配下，皮层和皮层下神经协同作用，产生情绪和情感。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这个实验证明情绪的产生源自于人的认知经验。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这样看来，面部表情是情绪产生后的外在表现。 也就是说，我们感到幸福了，然后微笑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;詹姆士-兰格情绪学说认为，任何作用，凡是能够引起广泛的在血管神经系统功能上的变化的，都有一种情绪的表现。也就是说，他们仅把情绪当做了一种因为内脏器官变化所引起的机体感觉的总和。于是他们的学说又被称为“情绪的外周说”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;24重人格&#34;&gt;24重人格&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1996年，意大利著名洞穴专家蒙塔尔为自己设计了独特的“先锋地下实验室”的生活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;蒙塔尔说：“原来，人只有与人在一起的时候，才能够享受到作为一个人的全部快乐。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;究竟孤独是怎样一种情绪，会让人如此难以忍受呢？在心理学上，孤独是指个体对自己社会交往数量的多少和质量的好坏的一种个人感受，属于个人体验。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人们都惧怕孤独，是因为孤独的确存在危害。 研究表明，人如果长期被孤独感笼罩，那么他会变得情绪抑郁、精神不振、寡言少语，严重的时候会影响正常生活。另外，孤独者体内的肾上腺素水平要高于正常人，当面临压力的时候，他们的“压力激素”比常人释放得快且多，更多地压制了“快乐激素”，引起疲劳感和困顿感。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最后，他总结说：“人们要求交往是出于解除恐惧感的需要，而孤独则会实实在在地加剧恐惧感。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要摆脱孤独，通常有两种方法，第一种是自己积极主动地去接近他人，以获得交往的快乐。第二种是改变自己的行为，吸引别人来同自己交往。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人们总说，月亮是孤独的。亲爱的月亮，你的心灵也像你的瞳仁一样，是最最温柔和最最透明的吗？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;怀旧真的是过去太美好吗&#34;&gt;怀旧：真的是过去太美好吗&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;每个人潜意识里生来就有一种“唯我独尊”的意识，认为“我就是最重要的、最强的，是不容置疑、不容超越的”，这就是“猴王心理”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;效应”的存在。他把用来做评判对象的人设计成四种类型，分别是：优秀但犯错误型、优秀且不犯错误型、不优秀且犯错误型、不优秀但不犯错误型。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;结果是优秀但犯错误型赢得了最高支持率，成了最受欢迎的人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当人心中有了正确的评价标准，也就有了克服不良嫉妒的前提。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人不可能是全世界的“猴王”，总有别人会在某些方面比自己优秀。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;超级话痨我为何管不住自己的嘴&#34;&gt;超级话痨，我为何管不住自己的嘴&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;分离性身份识别障碍是心理疾病的一种，在以往被称为多重人格障碍，患者的每一重人格都是完整且稳定的，拥有独立的记忆和思考模式。分裂出的人格包罗万象，不定期地跳出来控制患者的行为，当某一重人格占主导的时候，其他的人格是没有记忆和意识的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大家都说做人好累，我也是这样觉得。身体里住着24个人，据说这叫做人格分裂。哎，我的心可真是一家伤心旅馆。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;妈妈的话成为左右你将来的咒语&#34;&gt;妈妈的话，成为左右你将来的“咒语”&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;太爱怀旧，沉浸在过去而不可自拔，就会逐渐丧失现实感。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一位精神治疗专家说：“那些一直纠结在过去中的人，其实是拒绝正视自己内心的真实感受。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一些人的滔滔不绝则成为自欺欺人的工具。不停地说，是因为不想去思考，不想听到自己内心真正的声音。他们或许非常焦虑、暴躁、冲动，或者有梦想，但是却又不知道如何去应对、去实现。语言之外的世界，是他们无法到达的地方。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;初次约会女生不能穿的颜色&#34;&gt;初次约会，女生不能穿的颜色&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;几乎全世界的色彩学家和心理学家都认为，色彩不光为色彩，它对人的心理状态有着神奇的作用，甚至能够左右我们的情绪和生活的意向。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;色彩确实能够“操纵”人的知觉、情绪以及情感， 因此它对人类心理健康的影响是不可小觑的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;最常说的黑白分明&#34;&gt;最常说的“黑白分明”&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“黑色意味空无，像太阳的毁灭，像永恒的沉默，没有未来，失去希望。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;但色彩心理学家们却不这么认为，相反，他们觉得女性第一次约会穿白色也欠妥当。白色和黑色是既对立又永恒的，“白色的沉默不是死亡，而是代表有无尽的可能性”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在前两次颜色鲜明的穿着做好了铺垫之后，第三次约会时穿上白色的衣服，一定会给对方耳目一新的感觉： 原来在热辣调皮、古灵精怪的背后，还有一个娴静温婉的你。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;灰头土脸颜色决定了心情&#34;&gt;“灰头土脸”，颜色决定了心情&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;黑色是有名的收缩色。 一些体形偏胖的人，在买衣服的时候都喜欢选择黑色，就是因为黑色能在视觉上起到收缩的作用，一定程度上能使人显得苗条。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;据一些汽车救援俱乐部和汽车碰撞实验小组的人报告说，在发生车祸的汽车中，深色汽车的事故率几乎是浅色汽车事故率的3倍。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;晚上焦躁睡不着的真正原因&#34;&gt;晚上焦躁睡不着的真正原因&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;白色性格的人一般外向活泼，无论做什么事情，似乎都带有某种纯洁的“仪式感”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;从色彩意义上说，黑色代表否定和决断。 黑色性格的人总是希望所有事情都细致到枝节处，他们的统计能力相对较强，最适合干会计类的工作。黑色性格的人善于挑别人的毛病，当然，他们也是解决问题的高手，这也恰好反映了他们性格中的执著成分。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;曾经有人说，狗的忠诚不只是因为它天性好或主人调教有方，还有一个重要原因——狗是全色盲。狗的眼中只有白与黑，所以它们心性单纯，忠诚有加。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;评论内容&#34;&gt;评论内容&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;血型能决定我们的性格吗-1&#34;&gt;血型能决定我们的性格吗&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我怀疑就是因为这样所以O型血被称为万能血&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;O型血的历史应该算作最悠久的，大概在公元前6万年至公元前4万年之间， 当时的O型血人吃野草、昆虫，甚至是野兽吃剩下的东西。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;原来血型也有出现顺序，还以为所有的人从生下来就是各种血型&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A型血的出现年代稍晚，大概在公元前2.5万年至公元前1.5万年之间。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;说实话到现在为止我也不知道自己的血型，遥记得当初第一次献血的时候医生说我太瘦遂果断拒绝了我的献血&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;O型血的人总是敢爱敢恨；做起事来足够狠；他们吃东西不挑剔，甚至什么新鲜玩意儿都敢吃；他们最容易入睡，就算是在路边或橡皮艇上，都丝毫不影响他们的睡眠；&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这样的话，那些相信星座的人是否也是如此呢&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一位心理学家也做了一项调查，结果显示，越是自我认同感及集体认同感强的人，对血型性格说的迷信程度就越低，这是不是也从一个侧面说明了，那些偏向于迷信血型性格说的人，大部分都是对自我和所归属的集体缺乏信心的人呢？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;人为什么会感到害羞-1&#34;&gt;人为什么会感到害羞&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;大学心理课上老师有讲到这个专题，林黛玉属于什么体质的人，张飞属于什么体质的人，&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;血液占优势的人为多血质型。 他们易于适应环境的变化，善交际并且精力充沛、效率高，但兴趣转变也很快，容忍不了一成不变的生活。黏液占优势的人为黏液质型。 这类型的人反应相对缓慢，却很沉着，不会冲动易怒，也不会轻易流露出感情。稳健，但灵活性不足。黄胆汁占优势的人为胆汁质型。 这类型的人一般都容易情绪激动且暴躁，同时充满热情，甚至不能自制。做事情时有股执著劲，却很少考虑自己的能力。在努力耗尽却没有达到目标时，会顿时沮丧到底。黑胆汁占优势的人为抑郁质型。 他们有很强的情绪化特征，一点小事也能当做很强的刺激来受用，并且持续地受这个刺激困扰。他们大多孤僻，遇到困难时也无法果断解决。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;有关山洞实验-1&#34;&gt;有关“山洞实验”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;深有体会，即使赌一次应该算作是赌博，很多东西就应该从源头制止&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人生就是一次超级赌博，每个人都是赌客，可赌的东西很多，比如金钱、地位、健康等。当人们对自己说“不管了，赌一把”时，是心理期望最明朗的时候，希望最大限度地利用赌博规则来作出最佳的决策，获得最大收益。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;嫉妒是折磨还是激励-1&#34;&gt;嫉妒，是折磨还是激励&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这样的发现对于研究微表情有一定的重要作用&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;心理学家的研究证明，人脸上的不同器官具有不同的表达作用。比如，眼睛对于表达忧伤尤其重要，而口部则主要表达快乐或厌恶，前额能够提供惊奇的信号。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很多时候我们不能改变客观存在的事实，即情绪诱体，但是我们通过改变自己的观念，所谓的情绪孕体，比如“不与傻瓜论长短”就会少了很多的烦恼&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;情绪管理大师哈里斯提出了情绪ABC理论。A是指情绪诱体，引发情绪产生的客观存在及事实。B是指情绪孕体，导致情绪的思想认识及观念理念。C是指情绪本体，情绪发生后的直接表现以及后果。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;24重人格-1&#34;&gt;24重人格&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;虽然当代人都经常说”享受孤独“这样的话，但是人始终是群居动物，在人身上的社会属性不能消除，人的发展紧紧依靠群体，学会走入人群也是当代生存必学技能之一，就如同那句话”爬着加入人群“&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人们都惧怕孤独，是因为孤独的确存在危害。 研究表明，人如果长期被孤独感笼罩，那么他会变得情绪抑郁、精神不振、寡言少语，严重的时候会影响正常生活。另外，孤独者体内的肾上腺素水平要高于正常人，当面临压力的时候，他们的“压力激素”比常人释放得快且多，更多地压制了“快乐激素”，引起疲劳感和困顿感。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;怀旧真的是过去太美好吗-1&#34;&gt;怀旧：真的是过去太美好吗&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;事实证明，物质的东西的都是虚妄的，人越是追求什么就是得不到什么&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这里还有一个非常有趣的现象，从性别上来说，男人和女人因猴王心理而产生的外在表现是不一样的。 男人会认为拥有的财富越多，权力越大，学位越高，就越能证明自己是强者。女人更关心自己的外在形象，她们会为了服饰、化妆品大把大把地花钱，当她得到别人的赞美，成为别人的羡慕对象时，她们会认为自己是最有魅力、最漂亮的女人，这能给她们最大的满足感。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;冷色调的故事-1&#34;&gt;冷色调的故事&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们当中有些人不是闪闪发光，他们普通且无人问津&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在色彩的世界中，灰色应该算是最被动的色彩了。为什么这么说呢？因为灰色本身没有什么太极端的个性，它是一个很中庸的角色，依靠着相邻的色彩获得自己的生命。属于“近朱者赤，近墨者黑”的典型代表。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;暖色调的故事-1&#34;&gt;暖色调的故事&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在大多数的医院都喜欢将窗帘弄成蓝色的，明明是那么温柔的颜色，我每次看到却还是感到难受不已，这不只是因为颜色，是因为处在每天都在经历生死离别的环境里，即使看到红色也会泪流满面，人们早就将各种颜色赋予上了情感色彩。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;但选择蓝色的时候要注意，如果卧室是背阳一面，则不适合用太多的蓝色。因为它毕竟是冷色，如果房间本身够冷，再把墙壁刷成冷色，会不会有躺在冰箱里的感觉呢？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;双胞胎真的有心电感应吗-1&#34;&gt;双胞胎真的有心电感应吗&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;《天才在左 疯子在右》这本书中有提到，从书名就可以看出左撇子盛产天才，但不知道右撇子是否盛产疯子，毕竟绝大部分人是右撇子&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一些脑科专家指出，左撇子中盛产天才，是因为他们长于右脑思维。 从大脑分工来看确实是这样，但实际情况要复杂得多。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>《山月记》笔记</title>
      <link>//localhost:1313/posts/17/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 22:12:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/17/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;山月记&#34;&gt;山月记&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;由此看来，恐怕无论是野兽还是人类，原本都是别种物体，最初还记得自己是什么，尔后便渐渐忘却，认定自己从来就是如此模样了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这都是我那怯弱的自尊心和妄自尊大的羞耻心在作怪。我深怕自己本非美玉，故而不敢加以刻苦琢磨，却又半信自己是块美玉，故又不肯庸庸碌碌，与瓦砾为伍。于是我渐渐地脱离凡尘，疏远世人，结果便是一任愤懑与羞恨日益助长内心那怯弱的自尊心。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我常卖弄什么‘无所作为，则人生太长；欲有所为，则人生太短’的格言，其实我哪有什么远大的志向，无非是害怕暴露自己才华不足之卑劣的恐惧和不肯刻苦用功的无耻之怠惰而已。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;悟净出世&#34;&gt;悟净出世&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;却说进入寒蝉鸣败柳、大火￼向西流的秋天之后&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;一&#34;&gt;一&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;哎呀，好可怜啊。你这是得了因果之病了。得这种病的人，一百个人中有九十九个都只能十分悲惨地度过一生。要说，我们之中原本是没人得这种病的，可自从我们开始吃人之后，就开始有极少数人得这种病。得了这种病，就不能直截了当地接受任何事物。无论看到什么，遇上什么，都首先会想‘为什么’，而这个‘为什么’是真正的大神、顶级的大仙才知道的。一般的活物只要考虑起这样的问题，往往就活不下去了。不考虑这样的问题，才是我们这个世上所有的活物间的约定嘛。而其中最严重的是病人怀疑起‘自己’的存在来。为什么我会将我当作我呢？将别人当作我不是也没什么关系吗？我到底是什么呢？开始这么想，就是该病的晚期症状。怎么样，被我说中了吧？真是可怜啊。这病是无药可救的，也无人能医，只能自己救治自己。倘若没有什么特别的机缘，恐怕你一生一世都不会再开开心心。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他们全都固执己见，顽固地坚守着自己的秉性和世界观，不懂得与别人讨论后还能得出层次更高的结论。这是由于他们过于彰显自己的特性，不愿意遵循别人的思路。因此，在这流沙河的河底，存在着数百种世界观和形而上学，彼此绝不融合。有的怀有安稳而绝望的欢喜；有的开朗活泼得没边；还有的心有所愿而无法实现，整天唉声叹气，如同无数漂摆着的海草一般，晃晃悠悠，游移不定。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“世上的一切都是空的。世上没一件好事。如果说有的话，就是这个世道总有一天会终结的，用不着去冥思苦想什么高深的道理。瞧瞧我们身边的一切就够了。没完没了的变幻、不安、懊恼、恐怖、幻灭、斗争、倦怠，没完没了，简直就是昏昏昧昧，纷纷扰扰，不知归处，我们都只活在当下这么个瞬间，并且，我们脚下的这个现在，立刻就会消失而成为过去的。下一个瞬间，再下一个瞬间，也都这样。就如同旅人行走在沙丘斜坡上一样，每走一步，就崩塌一点。何处才是我们的安身之地呢？没有。如果我们停下脚步，则势必倒地。我们的一生，就是一刻不停地行走。幸福？那仅仅是空想的概念罢了，绝不是什么现实的状态。仅仅是空有其名的希望而已啊。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“自己？世界？难道你认为在自己之外，还存在什么客观世界吗？让我来告诉你吧，所谓世界，就是自己投影在时间与空间上的幻象啊。自己要是死了，世界也就完蛋了。那种认为自己死后世界依然存在的想法，是俗不可耐、荒谬至极的谬见。即便世界消失了，这个不明所以、不可思议的自己，也会继续存在下去的。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;每一个瞬间，都有那么几个在我们面前被处决。我们毫无希望，仅仅是等着挨刀而已。时不我待啊。难道只有靠自我欺骗和酩酊大醉来度过这段短暂的时光吗？被诅咒的胆小鬼们！难道你们还想在这段短暂的时光内，凭借着可悲的理性而自恋不已吗？你们这些不知天高地厚的狂徒！你们这点贫瘠的理性与意志，是连打个喷嚏都左右不了的。难道不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一味地去忧虑遥远的将来，则眼前必有忧患。所谓达人，是不去登高望远的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;然而，在抓到这条鲤鱼之前就一味地沉湎于如此思考，就只会眼睁睁地看着猎物溜走。所以说，应该首先抓住这条鲤鱼，并将其当作点心吃掉，然后再去考虑那样的问题，也还为时不晚，是不是？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“眼睛能看见一切，唯独看不见自己。所谓‘我’，就是我不能理解的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我一直是我。在我的现在的意识诞生之前，我就已经经历了无穷的时间（虽说谁都记不得这一点了）。在现在的我的意识消亡之后，我也将会存在于无穷的时间中吧。关于这一点，如今谁都没有预见到，并且，到了那时，现在的我的意识一定早被忘得一干二净了。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“懂得神圣之疯狂的人是幸福的。因为他们杀死了自我，从而拯救了自我。不懂得神圣之疯狂的人的一生，是一场灾祸。因为他们既不杀死自我，也不拯救自我，只是慢慢地走向死亡而已。你要懂得，所谓‘爱’，就是一种更高级的理解。所谓‘行’，就是更明确的思考。悟净，你非要将所有的事情全都浸在意识的毒汁之中，你好可怜啊。你要知道，所有决定我们命运的重大变化，全都是无关乎我们的意识而进行的哦。你好好想想，你出生之前，可曾意识到此事？”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;悟净叹异&#34;&gt;悟净叹异&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;其实，悟空对于师父的感情之中，包含着所有生物都具有的、对于高尚者出于本能的敬畏以及对于美与可贵的憧憬，只是他自己并不知道而已。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我注意到，作为两个极端的这两人，其实有着一个，也仅有这一个共同点。那就是，他们二人都将生命中所遇到的一切当作一种必然，并将这种必然当作全部，进而又把这种必然看作是一种自由。据说金刚石和炭是由相同的物质所构成的，他们二人的活法（其差&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我总会想：“所谓自由自在的行为，就是其内在已经成熟透了，不这么做不行了，于是自然而然地外在表现出来的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;寂寞，我感到无可名状的寂寞。好像自己一个人孤零零地站在一颗寂寞的星球上，正在眺望着漆黑、冰冷、一无所有的世界的夜空一般。对于星星，我以前一直觉得它们是永恒的，无限的，故而不怎么想看。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;原来师父一直凝望着永恒，同时也清晰地守望着与此永恒形成对照的、地上所有物体的命运。毁灭，迟早会降临，可在这毁灭到来之前，睿智也好，爱情也好，诸如此类的美好事物仍在尽情绽放。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;一-1&#34;&gt;一&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“与世隔绝固然快乐，但人之所以为人，也并不在于保全一己之乐。倘若仅为了区区一身的高洁而不顾世上的人伦紊乱，这恐怕也不是为人之道吧。当今之世，大道不行。这一点我们早就明白。我们也知道在当今之世讲求大道的危险。但是，难道不正是因为生逢无道之乱世，才需要甘冒艰险，去讲求大道的吗？”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;一-2&#34;&gt;一&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;只是，伟大的人物，其缺点也同样会被放大，而这，也是无可奈何之事。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;一-3&#34;&gt;一&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;热爱太阳、大地和生命，
蔑视财富，对乞丐有求必应，
将白人的文明看作一大偏见，
与没受过教育却强劲有力的人一起昂首阔步。
在和煦明媚的清风、阳光里，
感受因劳动而汗流浃背的皮肤下，
那血流奔腾的快感。
抛却唯恐他人嗤笑的顾虑，
只说真正想说的话，
只干真正想干的事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;干活儿时，一个念头突然冒了出来：我幸福吗？不过幸福这玩意儿搞不太懂。那是自我意识形成之前的玩意儿&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;父亲从未就教义进行过仔细深入的思考，要驳倒他应该是轻而易举的，可问题是在论辩过程中，自己的态度会在不知不觉中变得十分孩子气，甚至有些歇斯底里，连自己都觉得十分讨厌。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这种确信无疑的绝望，甚至还是一种愉悦。是一种近乎信念似的东西，具有清醒的意识、坚强的勇气和无穷的乐趣，足以支撑我走完今后的人生道路。我不需要快乐，不需要灵感。我自信仅凭义务感就能走下去了。以蚂蚁一般的心态，像蝉一样一路高歌的自信。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;头脑会出错，而天性是不会出错的。即便粗看上去像是错了，可最终还是会明白，对于真正的自己来说，它所选择的，才是最忠实、最明智的道路”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“让我静静地安眠在，繁星闪耀的夜空下。我快快乐乐地活过，如今我要快快乐乐地走向死亡。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“别人怎么说，我可不管。反正我只用我的方法来写小说。人生短暂。人，说到底，无非是Pulvis et Umbra￼。干吗要折磨自己，为了让那些牡蛎和蝙蝠们满意，去写那些枯燥乏味、言不由衷的玩意儿呢？我只为我自己写作。哪怕没有一个读者，不还有我自己这个最重要的读者吗？可爱的R. L. S．氏的固执己见，你们就瞧好吧。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;真想不到脸部构造的细微差别，竟会带来如此悬殊的待遇差别。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管如此，世事艰辛，人生之路依旧十分艰难。我承认自己在此道路上的失误，不得不在此结果前悲哀而严肃地叩头。……既然如此，又还能怎样呢？Il faut cultiver son jardin.[插图]这便是可怜的人类智慧的最后表现了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;虽说我今后不太可能再恢复健康，头脑再度活跃起来了，但是文学这玩意儿，从某种角度来说，其本身就多少可说是病态之分泌。按照爱默生的说法，人的智慧，是可以根据该人抱有希望之多少有无来衡量的。因此，我也决定不放弃希望。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;即便是优秀的个人，只要置身于某种氛围之中，也会产生作为个人难以想象的集团性的偏见的&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;要知道所谓文学，就是选择。作家的眼睛，就是用来选择的眼睛。凭什么要描写绝对现实呢？谁又能捕捉到全部的现实呢？现实是皮革。作品是靴子。靴子虽然是用皮革制成的，但不是单纯的皮革。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;文学创作，既不快乐也不痛苦——似乎只能这么说吧。因此，我的生活既不幸福也非不幸。我就是一条蚕。就跟蚕不管自身幸福与否都必须织茧一样，我也仅仅是运用语言之丝来编织故事之茧，仅此而已。现在，这条可怜的，病歪歪的蚕，终于织完自己的茧了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在这人世间活得越久，我就越深深地感觉如同小孩子一般的走投无路。我无法习惯这个世界。这世上的一切——所见，所闻，如此这般的生殖方式，如此这般的成长过程，假装高雅的生之表面与卑劣、疯狂之内里的鲜明对照，等等，无论经过多少年，我也不会习以为常的。我觉得自己年纪越大，就越是赤裸，越是愚蠢。“等你长大了就明白了”——小时候总听人这么说，可这无疑是一句谎言。无论对于什么事情，随着年龄的增大我反倒变得越来越不明白了。……这的确是令人不安的。可从另一方面来说，也正因为这样，我才对活着这件事尚未失去好奇心。这也是事实。世上有许多老气横秋的老家伙，他们脸上的神情似乎在说：“我已经活过几辈子了。我已经从人生之中学不到什么新东西了。”可事实上又有哪个老家伙正在这个世上活第二遍呢？且不管他的年龄有多大，他今后的生活也都是头一回经历到的，难道不是吗？对于那种一脸大彻大悟神情的老家伙们，我（我自己虽还不能算是老头，但如果根据距离死亡的长短来计算年龄的话，也绝不年轻了）是相当蔑视与讨厌的。那种没有一点好奇心的眼神，尤其是，那种“如今的年轻人哪”之类的洋洋得意的说话方式（只不过在这颗行星上早出生了二三十年而已就非要别人尊重其意见的说话方式），分明就是Quod curiositate cognoverunt superbia amiserunt[插图]——“他们因傲慢而失去的本该因他们的好奇而所能获得的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我在问我自己：你是谁？名字只不过是个符号。你，到底是什么人？在这热带白色道路上投下消瘦衰弱的影子，蹒跚而行的你，是个什么人？这个如水一般来到大地上，不久又将如风一般逝去的你，难道是个无名之辈吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ne suis-je pas un faux accordDans la divine symphonie？在上帝所指挥的交响乐中，我是那根跑调的琴弦吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>读《他人即地狱》整理</title>
      <link>//localhost:1313/posts/30/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 13:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/30/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;偏见是什么&#34;&gt;偏见是什么&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;偏见，一种没有明显依据易变的观点。 ——安布罗斯·比尔斯，《魔鬼词典》，1911&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;偏见的本质&#34;&gt;偏见的本质：&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对一个群体及其个体成员的负面的预先判断。（有些偏见定义也包含了积极的预先判断）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;偏见以多种形式展示——喜欢自己的群体不喜欢其他一些群体。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;负面评价是偏见的标志，它可能源于情绪性的联想和行为辩解的需要，或者源自被称为刻板印象的负性信念。刻板印象是一种概括。为了简化世界，我们概括出：英国人保守；美国人开朗；教授则心不在焉。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“基于错误和顽固的概括而形成的憎恶感〞。 ——奥尔波特《偏见的本质》(The Nature of prejudice）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;公众與论调查显示，欧洲人对其他欧洲国家的人具有明确的观念。他们认为德国人相对勤劳，法国人喜欢安逸享乐，英国人淡漠并且不易激动，意大利人多情，荷兰人可靠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲人还认为欧洲南部的人比欧洲北部的人更易动感情，效空比较低。其至很名国家都存在“南方人更善于表达” 这样的刻板印象。詹姆斯·潘尼贝克及其同事报告说，20个北半球国家（不向括南部的6个国家）的人们都认为同一国家的南方人比北方人币善王表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉的刻板印象：“所谓天堂，是一个有着美国式房屋、中国食物、英国警察、德国汽车和法国艺术的地方。所谓地狱，是一个有着日本式房屋、英国食物、德国艺术和法国汽车的地方。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;偏见从何而来&#34;&gt;偏见从何而来&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;偏见一旦为自己找到理由，他就会从容不迫。——威廉·黑兹利特&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;社会原因&#34;&gt;社会原因&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;社会的不平等不平等的地位与偏见&#34;&gt;社会的不平等：不平等的地位与偏见&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;不平等的社会地位滋生了偏见，比如19世纪的欧洲政治家和作家们通过把被剥削的殖民地人民描述成“劣等的”“需要保护的”、是一种需要承受的“负担”，从而证明帝国扩张是正当的。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;社会化&#34;&gt;社会化&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;偏见一旦形成，它在很大程度上就会由于惯性而持久存在。如果偏见被社会所接受，那么许多人将会遵循阳力较小的通道，顺从这种潮流。他们的行为可能是因为憎恨的需要而产生，但更可能是因为被人喜欢和接受的需要而产生。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;社会制度的支持&#34;&gt;社会制度的支持&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;种族隔离是社会制度（学校、政府、媒体）助长偏见的一种形式。政治领袖既能反映各种盛行的态度，又能强化这些态度。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;个人动机&#34;&gt;个人动机&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;挫折与攻击替罪羊理论&#34;&gt;挫折与攻击：替罪羊理论&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;痛苦和挫折 （目标受阻）常常引起敌意。当我们遭遇挫折的原因令人胆怯或者尚末可知的时候，我们往往会转移我们的敌对方向，这种替代性攻击的目标是变化不定的。德国在第一次世界大战战败之后又出现经济的混乱，许多德国人都把犹太人看成是罪魁祸首。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;社会同一性理论感觉自己比他人优越&#34;&gt;社会同一性理论：感觉自己比他人优越&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;人是群居性动物。我们的祖先教会了我们如何满足和保护我们自己在群体中生存。人类为其所在的群体而欢呼，为之而杀戮，为之而献身。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;内群体偏见&#34;&gt;内群体偏见&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;以群体方式来描述你是谁一如你的种族、宗教、性别、所学专业意味着描述你不是谁。包含“我们”（内群体）的圈子，自然就排除了“他们”（外群体）。因此，仅仅是感觉到被归入某一群体，也可能增加内群体偏见 。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;社会地位自我关注和归属的需要&#34;&gt;社会地位、自我关注和归属的需要&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;社会地位是相对的：要感觉自己有地位，就需要有人不如我们。因此，从偏见或任何地位等级系统中可以获得的一个心理好处就是高人一等的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;偏见的后果&#34;&gt;偏见的后果&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;标签的作用犹如一个拉响的汽笛，它让我们对所有平时能感知到的细微差异充耳不闻。——戈登 •奥尔波特，《偏见的本质》，1954&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;刻板印象扭曲认知解释&#34;&gt;刻板印象扭曲认知解释&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;邓宁和舍曼指出，刻板印象会影响我们对事件的解释。人们实际上常常会在事后“重新组织”某一事件的错误描述，使其符合他们受刻板印象影响所形成的解释。邓宁和舍曼总结说，如同监狱对囚犯进行管理和限制，我们刻板印象的“认知监狱”管理和限制着我们的印象。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;歧视的影响&#34;&gt;歧视的影响&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自我实现的预言 态度之所以可能与社会阶层相一致，不仅仅是由于合理化的需要，还因为歧视影响到了它的受害者。如果事件最终结果是负面的，比如说犯罪率比较高，人们借此为歧视进行解释，会促使其得以继续存在。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;刻板印象威胁&#34;&gt;刻板印象威胁&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当你置身于别人都期望你会表现很差的情境当中，你的焦虑可能会导致你证实这一信念。克劳德·斯蒂尔和他的同事称这一现象为刻板印象威胁（stereotype threat）——一种自我验证的忧虑，担心有人会依据负面刻板印象来评价自己。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;刻板印象会使个体判断出现偏差吗&#34;&gt;刻板印象会使个体判断出现偏差吗？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;是的，刻板印象导致判断出现偏差，但令人欣慰的是：首先，我们的刻板印象通常可以反映（尽管有时会扭曲）现实。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;尾声&#34;&gt;尾声&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如不平等的状态滋生偏见，那么我们可以谋求建立合作、地位平等的关系。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果偏见常常使得歧视行为合理化，那我们可 以通过法律要求非歧视。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果社会制度支持偏见，那么我们就取消这些支持（例如，说服媒体宣扬种族和睦）。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果外群体看起来比事实上更不像某人自己的群体，那么我们可以努力将他们的成员个性化。如果自发的偏见导致我们做出一些让我们愧疚的行为，那么我们可以利用这种愧疚感激励我们打破偏见。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>名人名言整理</title>
      <link>//localhost:1313/posts/11/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 21:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;很早以前很喜欢收集一些名人名言记录在册，一些在杂志或是在网上看到的对我有启发产生思考的东西我都喜欢随便记录下，但是由于自己没有整理收集的习惯，导致以前很多记录的都遗失了，今夜闲来无事整理笔记才发现一些还尚在，加之最近的博客搭建完成了，就想着索性以后都写在博客上，时不时的翻来看看回味，还能保证尽量不弄丢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但发现一个小小的问题，我记得我当时记录的时候是一种饱满热情的状态，但是现在会看却内心毫无波澜，甚至有些看不懂过去的自己。看到过一个例子，说当一个人开始怀念过去的自己时候那就是开始走下坡路了，不知道我这算不算是怀念过去的自己呢？&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;观念传达路德维希&#34;&gt;【观念传达】——路德维希&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;世界上很多不幸福就是由于我们不能够准确地向他人表达我们的思想。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;语言触发我们头脑中现实世界中的的图象，不同的词语构建出事实的图像。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我们在向别人描述的同时就是向在别人画一幅我们脑海里的图像。与别人不断相互交换这些图像。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果沟通失误的原因在于别人错误理解我们想要表达的图象。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;热爱生命尼采&#34;&gt;【热爱生命】——尼采&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;尼采在《看这个人》一书中写道：“我认为人类伟大的准则是热爱命运：没有什么是不同的、不前进的、不后退的、不永恒的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我们花费大量的时间来审视自己的错误， 对命这的不幸感到遗憾和惋惜，并希望事情能有所不同。我们通常会强到反对任何带有顺从或宿命论味道的东西。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我们想要改变，改善一些事情——我们自己——政治、经济、历史进程——
这在一定程度上意味着拒绝被动地对待我们自己和大家过去的错误，不公正或丑陋的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要是我在某些女人面前更自信些就好了；要是我用更流行的风格写就好了；要是我生在法国就好了……
正是因为这样的思想——我们每个人都有自己不同的思想类型——最终会如此具有玻坏性和侵蚀灵魂。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这是一个能让不安的灵魂迎接黎明曙光的想法。在热爱命运的情绪高涨时，我们认识到事情本来就不可能不这样&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;因为我们现在和已经做的一切都紧密地联系在一起，这张后果之网始于我们的出生，我们无力随意改变。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我们知道什么是正确的，什么是可怕错误，我们承诺接受两者，不再破坏性地希望事情可能不是这样。我们从一开始就走向了某种程度的毁灭。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;黑格尔的世界观&#34;&gt;【黑格尔的世界观】&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人们的心理需要为他们从哪里而来感到骄傲，需要寻求自身能企及之成就的认同感需要比自我的自尊更强大的靠山支撑自己的身份认同。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人性的弱点之一:容易相信看起来严肃、深奥难懂的文章。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;真相的碎片总是散布在那些不讨喜的、奇怪的地方，真正重要的概念可能在我们乍看下看到感到轻蔑的对象手中。所以，从你感到厌恶的地方汲取知识。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;时间从来不是线性的，每一个时代都有其智慧，这正是历史学家的的意义。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;世界的进程是混乱的。黑格尔擅长用辩证的观点看世界，世界在追求稳定平衡的历程中总要经历过无数过极端，最终才能摆正位置。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;康德&#34;&gt;【康德】&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;如我们所见，康德认为人一生处于完善自我与遵从激情、履行责任与追求愉悦之间的永恒挣扎中。美，比如康德尤其喜欢的玫瑰、葡萄藤、苹果树和鸟儿，这些事物以一种特殊而重要的方式使我们愉悦。
它提醒并激励我们成为更好的自己。与生命中其他事物不同，我们对美的热爱用康德的话说是“无私的”。它用一种引人入胜的方法而非厉的命令使人超脱于自身狭隘自私的关注点之外。自然之美恒久、静谧、坚韧，提醒我们存在于这个人世间。美丽的花朵对疲惫的农民和王子有着同样的吸引力。优雅翱翔的燕子在孩童与最渊博的教授眼里是同样的美丽。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;胡适人生有何意义&#34;&gt;胡适《人生有何意义》&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;“人生的意义全是各人自己寻出来，造出来的：高尚，卑劣，清贵，污浊，有用，无用&amp;hellip;&amp;hellip;全靠自己的作为。生命本身不过是一件生物学的事实，有什么意义可说？一个人与一只猫，一只狗，有什么区别？人生的意义不在于何以有生，而在于自己怎样生活。你若情愿把这六尺之躯葬送在白昼做梦之上，那就是你这一生的意义。你若发愤振作起来，决心去寻求生命的意义，去创造自己生命的意义，那么，你活一日便有一日的意义，作一事便添一事的意义，生命无穷，生命的意义也就无穷了。总之，生命本没有意义，你要能给他什么意义，他就有什么意义。与其终日冥想人生有何意义，不如试用此生作点有意义的事。”&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;赵汀阳环世界研究&#34;&gt;赵汀阳——环世界研究&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;人不具备群居的本能，相反，人具有不利于群居的种种恶习，最主要的就是自私性。“世界首先是一个环世界……只要具备人人自私和资源稀缺这样两个条件，世界就是个坏世界。很不幸，人类世界所具备的缺点远不止这两点。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;月亮与六便士&#34;&gt;《月亮与六便士》&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;“你要生存，什么东西都得依靠别人。只为自己活，只是自己活着，这是荒谬的做法。你迟早都会生病，疲劳，变老，随后你还是会爬着加入人群。你内心渴望别人的安慰与同情时，难道你会感到羞愧吗？你这是在尝试一种不可能的事儿。你身上的人性早晚会渴望人类共有的纽带的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;这难道说的是我，爬着加入人群&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;汪曾祺-人间草木&#34;&gt;汪曾祺 《人间草木》&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;一定要爱着点什么，恰似草木对光阴的钟情。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;奥尔波特曾经说过“人的鲜明的特征是他个人东西。从来不曾有一个人和他一样，也永远不会再有这样一个人。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;三岛由纪夫萨德侯爵夫人&#34;&gt;三岛由纪夫《萨德侯爵夫人》&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;你们看见玫瑰，就说美丽，看见蛇，就说恶心。你们不知道，这个世界，玫瑰和蛇本是亲密的朋友，到了夜晚，他们互相转化，蛇面颊鲜红，玫瑰鳞片闪闪。你们看见兔子就说可爱，看见狮子说可怕。你们不知道，暴风雨之夜他们是如何流血，如何相爱。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;贾平凹自在独行&#34;&gt;贾平凹《自在独行》&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;生命的睿智——从容是真
人既如蚂蚁一样来到世上，忽生忽死，忽聚忽散，短短数十年里，该自在就该自在吧，该潇洒就潇洒吧，各自完满自己的一段生命，这就是生命的全部意义了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【注：以上均为本人摘抄，不代表个人观点，侵权删】&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>