<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>孟宴臣 on 长街短梦</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%E5%AD%9F%E5%AE%B4%E8%87%A3/</link>
    <description>Recent content in 孟宴臣 on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 01:58:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%E5%AD%9F%E5%AE%B4%E8%87%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>当晦散尽，终星河长明</title>
      <link>//localhost:1313/posts/82/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 01:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/82/</guid>
      <description>&lt;p&gt;  最近的剧一个没看，但是热闹是一个没落下。凭借刷视频看完所有孟宴臣的剪辑，果然，人得不到的才会恋恋不忘。孟宴臣&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，一部电视剧的特别出演，但是却从主角团杀出来。起初我并不喜欢这类的电视剧，不记得好久没有喜欢这样一个影视人物了。人物设定符合当下所有女性的幻想，帅气、多金、深情。我不能免俗，但无可厚非，那为什么偏偏是这样一个人?
  孟宴臣太沉重了，家庭众望寄托在他身上，像一个木偶人被妈妈一点点规训，必须完美符合妈妈的完美。他应当是自由的，就像呼吸一样自由，他应当追求他的理想成为一个昆虫研究学家专门研究蝴蝶，而不是成为蝴蝶标本一样被抽干躯干成为美丽标本钉在墙上供人欣赏。很多人深深的迷恋他身上散发的那种克己矜持的气息的吸引，多么令人着迷，不断压抑自己，像一个精致的木偶沿着最完美的道路前进，最后痛苦加持，伴随着绝望，他越来越平静的面对自己发生的一切，纵使波涛汹涌般的疼痛淹没，以痛苦为底色的人生终将破碎不堪，可我知道，你会化蝶成茧，你才是那只飞出黑暗的毛毛虫。有人说，倘若孟宴臣没有这么多的抱憾他不会这么爱他，我想我也是的，将现在的孤独与痛苦埋葬心底，和过去的一切和解，和你曾经深爱的人告别，在未来不经意的清晨，或者夕阳西下的落日霞光下，你会寻得生命的救赎，我希望，会有这一刻的，会有的。当晦散尽，终星河长明&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，今日过后，所有的晦暗都留给过往，凛冬散尽，星河长明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“妈妈，求求你看看我，妈妈，求求你看看我的脸，站在你面前的是你的儿子，这么多年来他每天都活的生不如死，活的像个躯壳，你一点都没看出来吗？”
“我们对过去的事情都有美好的滤镜，其实你并不是喜欢他，只是对过去有遗憾，人得不到的才是最好的。”
“我也会有满足不了的愿望和藏在心里的遗憾”&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;
&lt;p&gt;孟宴臣名字的由来：《春日玄武门宴群臣》是唐太宗李世民创作的一首五言排律。全诗共十六句八十字，记叙了宴会上群臣毕集，九夷咸至的盛大场面，表达了克己复礼、求贤安邦的强烈愿望。通过诗句想象一下，唐皇宴请群臣，是什么样的场面，要知道那可是中国人在世界排第一的时代……【勾践宴群臣】出自刘基的《郁离子》,越王勾践大宴群臣。宴会之上，他向群臣说，吴王夫差之所以国灭身亡，主要原因是他杀死了识见卓越的伍子胥。大臣们听后，没有一个人发表意见，沉默了一会儿，大夫子余起身说道：我曾经到过东海，正赶上东海之神在岛屿之间出游，随从的鱼鳖等水族，都按一定的次序前来拜见。有一种名叫夔的单足水兽，也来朝见海神，一只老鳖却伸长脖子对着夔发笑。夔问它为什么发笑，鳖说：“我笑你走起路来一跳一跳的，而且担心你会跌倒。”夔说：“我一跳一跳地走，难道不如你一瘸一拐地爬吗?再说，我是用一条腿，你是用四条腿；四条腿走路还这样不稳当，还要来讥笑我吗?这是警示讽刺的诤言……寓意让你听取群众的意见啊，不然的话就要像夫差一样国灭身亡了。&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34;&gt;
&lt;p&gt;由杜甫《可叹》一诗中变化而来。&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>