<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>心情 on 长街短梦</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/</link>
    <description>Recent content in 心情 on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Jun 2023 10:22:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我的花死了</title>
      <link>//localhost:1313/posts/75/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 10:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/75/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我的花受不得寒冷，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它很娇弱，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我没有好好保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天我还在炫耀自己拿到了一盆花种，今天我却不知道面对那些干枯的幼苗。说明书上要求放置在温暖的环境中，所以我把它放置在靠近阳台的那边。那天早上我一如既往的起床给她浇水然后离开寝室，晚上回来时发现寝室开了空调，等我再查看刚发芽的幼苗时，已经变得奄奄一息，幼苗还没有成长独自面对寒冷，现在它变成了一小堆干枯的种子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想当时领取花种的时候心里美滋滋，现在因为自己照顾不佳，就葬送在养花的第一步。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>退一步，自讨苦吃</title>
      <link>//localhost:1313/posts/70/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 08:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/70/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个兵荒马乱的晚上，早上起来人都不知道在何方。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.wangyunzi.com/2023/f275307018ebb1b8819588d8ac85cdff.jpg&#34; alt=&#34;第一次被惊醒&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凌晨 2 点被舍友上床睡觉的响声吵醒，吵醒的那一刻还以为自己在梦中，结果一下子就清醒过来，当时真的只剩下愤怒，我知道，我今天晚上肯定废了，但是我还是尝试平复心情，尽量平静的投入又一次睡眠中，但是当我闭着眼睛就这样默默地听着外面的骤雨声，伴随着清晨的鸟鸣声，不知道怎么的，脑海越来越清醒，尝试催眠自己，让自己心情保持平静，我尽量不去想明天早起之后还有很多任务没有完成，我就这样闭着眼睛静静地、静静地，直到意识到应该过了很长时间了，又打开手机来看显示 3 点左右，一个小时过去了，肚子开始莫名其妙的感到很饿很饿，那种让你饿得慌，接着我在想，我一定明天早上起来就和上面的舍友沟通下次能不能不要弄出这么大的声响，于是开始在心里想着措辞，我该怎么提出这个建议比较委婉合理，腹中的措辞反反复复打了很多遍草稿，其实这不是第一天晚上这样让我被吵醒睡不着觉了，在最近几天晚上差不多都是这样。在第一天晚上被吵醒是差不多凌晨 4 点左右，那时候舍友才开始上床入睡就吵醒我了，当时我想着估计是她有什么事需要晚上加急完成，所以也就想着算了。但是这几天都是这样的状态，凌晨 3 点至 5 点才入睡，然后把我吵醒，我开始睡不着，这样的结果就是她的入睡时间就是我的起床时间，那天凌晨 4 点把我吵醒了之后我还是安慰自己，一个小时之后还是不能继续入睡我就开始打开我的法考课开始听，看看能不能催眠，加上昨天晚上亦如是，凌晨 2 点被吵醒，直到 4 点还是不能入睡，就开始打开我的法考课程，结果到了 5 点左右都没有睡意，然后接近 6 点才睡了一会儿到接近 8 点就开始起床，起床了之后舍友基本上起床了，我本来想直接微信和她沟通这件事情，这样的话也不会太尴尬，当我早上没来得及班级微信消息，她起来之后她只是笑嘻嘻的说昨天晚上谁在听法考课程（因为我打开课程的时候蓝牙耳机没连上，就漏掉了开始播放的声音），听到她说这话我直接哽住了，当时所有舍友都还在，难道我要当着所有的舍友直接告诉你，因为你把我吵醒了导致我睡不着然后听法考课程助眠？直到早上我也还是没跟她开口说这件事，想着还是直接当面说比较好一点，因为我们昨天约着中午一起去吃饺子，就打算吃饭的时候跟她说算了，为什么不昨天晚上被吵醒就说这件事？因为毕竟已经晚上了，她也晚睡我也晚睡，不想影响两个人的情绪然后间接影响睡眠，但是故事就是这么离谱，就当我终于鼓起勇气准备如何说这件事的时候，我发消息给她说我们去吃午饭，差不多到现在也没有回我，估计是昨天晚上熬夜然后今天早上在补觉，可是我感觉我更难受了，因为她把我吵醒了我还要早起上课顶着昏昏沉沉的脑子学习都没精神导致学习效率下降，然后她自己晚上学好了第二天心安理得的呼呼大睡，所以我为什么要在第一次发生这件事情的时候选择忍让、忍气吞声？我理解她的那种心情，因为要参加考研，但是白天她是属于那种玩着学习的人，然后觉得自己白天学习少了就开始晚上恶补弥补减少学习的愧疚。可是我是需要白天全神贯注的学习的人啊，我又不是天才，相反我很笨拙，需要话费更多的时间才能弄明白别人一下子就懂的知识。直到中午目前我脑子还是恍惚的，想着我昨天晚上才睡了 4 个小时不到，我想，终有一天因为精神衰竭而亡，不断地精神内耗加上睡眠长期不足，是一个人迟早要发疯的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.wangyunzi.com/2023/388cb0ed51d8b4b43b812644994f3630.jpg&#34; alt=&#34;感觉快天亮了又看了一次时间&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的想了很多，以前一直要求自己情绪稳定，所以我给自己定下的规则是遇到自己不顺心的事情先放闭嘴不说话，这样等到情绪不再上头了估计也就不会发生冲突了，这样的心理暗示结果是我遇到什么事我都当没发生过，宁愿让自己难受最开始的一段时间也不愿意解决问题，主要是我还没有足够的能力解决这些人际关系中的乱七八糟。就像这次，我忍着这么多天没有和另外一个人说这件事情，结果就是别人以为我屁事没有，但是自己却一直在精神内耗中折磨自己，其实我那天也算开玩笑的给 Dorad 大佬说自己是“忍者神龟”，但是我真的他喵的忍不下去了，再忍下去估计就是我们学校的综合楼 13 楼，一跳解千愁（纯属渲染情绪的说法，并不是真实意思表示）。还是再一次理解那句：退一步，自讨苦吃。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>那些回不去的年少时光</title>
      <link>//localhost:1313/posts/65/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 14:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/65/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.wangyunzi.com/2023/04/13/IMG_20230413_202530.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023 年 4 月 13 日晚上，又一次匆匆浏览一遍《那些回不去的时光》，依然还是为了书中的罗琦琦而满怀感动。长大后的书单都被各类热榜书籍充斥，阅读也只是为了获取某一类知识，好久都忘了酣畅淋漓的阅读，再也找不到曾经在图书馆心满意足的那个下午，看着图书馆满架子的书，始终却找不到自己想读的那本，或许是多年的放纵使得自己早已浮躁不堪。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>小意外</title>
      <link>//localhost:1313/posts/28/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 19:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/28/</guid>
      <description>&lt;p&gt;        日期：周四          气温：17摄氏度         天气：晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜幕降临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚把共享单车停好，哐当一声，只听见左边一排的自行车辆都倒下了，还有一辆电动车被困其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无奈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只好尴尬地在众人面前扶起一辆辆自行车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心情平静如初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电动车有点糟糕，和一辆自行车互相缠绕一起了，估计是顺着倒下的时候把手刚好卡进去了自行车的后轮胎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个男生，帮着我扶起最后一辆自行车，来到电动车旁，说道：“好像卡住了”，说着自顾自地的抬起电动车试图掰开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，有人来帮我了，有点庆幸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“案发现场”研究了一会儿，两个漂亮可爱的小姐姐来了，和我们一起观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，好像可以把它们一起抬起来试试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男生用手使劲将电动车把手分离轮胎，心里默念，加油！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呼，终于拿出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瞬间，上课的人多了起来，周围涌上一群人，人群嘈杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有点迟钝，等三人离开后才反应过来可以留一个联系方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回头看到两个小姐姐还在旁边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小姐姐加个微信，请你们喝杯奶茶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用不用了，没有帮到什么忙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临近上课时间，不好再拦着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回头寻找男生的踪影，却再也找不着，匆忙来到教室，仔细回想男生是什么样子的，我竟发现什么也想不起来，只记得那双好看的手和一块石英表，还有白色外套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后知后觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背后一身热汗，脸上也是红彤彤的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是愚钝之人，好吧，现在人家帮了你，也不懂得如何感谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个小意外，一点遗憾。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>难过的期末</title>
      <link>//localhost:1313/posts/7/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 14:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;期末的痛苦谁懂？小时候总想着到了大学就好了，现在想想那时候的自己太年轻，总是容易被一些看似美好的承诺欺骗，现在只想说一句，这个大学谁爱上谁上☆&lt;em&gt;: .｡. o(≧▽≦)o .｡.:&lt;/em&gt;☆。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;临近期末，我的噩梦也接着来临了。由于这段时间沉迷于折腾博客的相关事宜，在课程方面就不甚上心了，或者说我从来就没有上心过，拖延症的作用导致我到最后不仅要写期末论文以及还有期末考试，还有让我深恶痛绝的六级考试，上个学期就应该报名的，但是由于还是觉得太忙了，就来不及去学习，这个学期明显时间宽裕了不少，但是还是懒惰的没有学习，只有看看裸考的成绩咋样，但一般不会理想。英语的学习从高中时期开始时就是我的噩梦，不知道自己英语是怎么混到大学的，全靠初中努力积累的英语词汇量支持，既可悲又可哀，看着身边同学的英语都六的飞起我就会在心里为自己默哀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实说到论文，一个6000字的小论文作用竟然被我从期中拖到现在期末也没开始动笔，一方面的确是因为自己懒惰的性子，另一方面实在是我的论文题目是个老大难，比如我现在有时间敲着这篇随笔的文字，我却对我的论文毫无头绪。朋友就会建议我，既然想不出题目，那就随便找个网上的议题写写得了，但是我对于自己不感兴趣的东西实在是写不下去，那样的话好像在心里磨着一把刀，若我真的对一个方面感兴趣，那我的笔下就会如滔滔江水不绝，虽然文采一般，但是确实是我内心所思所想。曾经那个初中时期随便写生活日记都能写个几千字的感悟的我现在却憋不出一个字，我会认的思考自己这些年到底退步了什么，现在的我写什么都是如同白开水一样寡淡，这种文笔放在小学生里面小学生都会嫌弃，毕竟人家还会运用到四字成语到自己的作文中，现在的我，四字成语？什么？开开心心算吗，快快乐乐应该也算吧，又在心中为自己抹了一把辛酸泪，归根到底还是自己这些年少量阅读的原因，一个人若不阅读，那么他的内心就会变得贫瘠、乏味，这些年阅读过的书掰着手指头都能数清，即使是阅读也只是泛泛略过，一个人真的太浮躁了，今年年初我大言不惭的为自己定下了5本书的阅读目标，到现在为止第一本书还孤零零的躺在微信读书里面，微信读书里面导入了很多书籍，但是自己都是打开看一眼就放下，诶，真想狠狠的猛击自己两拳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细回想自己这些年来时间都花在了什么时间，发现自己记忆竟是一片空白，打着由于疫情的名头，当初说好的出去走走也没有实现，明明都想好了，在大学里面努力成为一名书虫，却无数次沉浸在短视频和小说的世界里无法自拔，那些美好的想象也只能成为想象了，过去的时间如烟，飘散在记忆的时间长河里，即使再多的惋惜和悲痛也挽救不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年唯一能开心的就是自己学会了骑自行车，学会了骑自行车之后才发现原来如此的快乐，一种想走那里就自己一个骑着走的快乐，今年暑假总想着自己骑着自行车到处去溜达，管他疫情与否，我只想遨游天下，但是还是希望期末考试能够顺利进行，否则什么快乐都会消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后附上一张前不久看到的小兔子的照片，真的超级可爱！🥰🥰🥰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.wangyunzi.com/article/image-20220531211516835.png&#34; alt=&#34;快乐的兔子&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>