<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思源 on 长街短梦</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%E6%80%9D%E6%BA%90/</link>
    <description>Recent content in 思源 on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Nov 2022 17:02:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%E6%80%9D%E6%BA%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>爆炸吧，思源</title>
      <link>//localhost:1313/posts/30-1/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 17:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/30-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天来给大家小小的吐槽一下思源吧，以下内容均属于深度使用笔记软件后个人主观感受，并不存在对于思源笔记抹黑、造谣等行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面我一直强烈推荐用思源，现在我觉得我打脸了，打得生疼，思源笔记同步真让人一言难尽(会员才能用官方同步)，而且思源更新频率很快，这个更新不是指升级变得更好，虽然我也不知道为什么，但是事实就是每次更新都会出现一堆小bugs，连最基本的文字编辑都不能保障了，实在感到痛心，作为一个如此优秀的笔记软件。而让我感到难过的是思源社区，当你遇到问题想要寻求帮助的时候，里面的人并不是首先不是解决问题，而是先吐槽你为什么不会用这个软件，然后就会说，你看，我也没有这个bug，当我说自己已经拥有众多笔记文件难以从思源迁出的时候，一种声音刺痛了我，都是垃圾文件，此时我无言以对并带着一丝愤怒，当我觉得一个软件失去它该有的性质而成为一群人洋洋自得、高高在上的工具的时候，我突然意识到，我好像并不该用这个软件，或许我的初心和这里是相悖的。我很难过，我在这个软件上面花费了很多的心思，几乎所有的笔记都寄托在这个软件上面，这是因为我相信这个软件既能帮我提高学习上的效率，又能让我愉快的记笔记。我的需求其实很简单，在思源里面都能找到，但是好像也不能找到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来应该还会继续使用思源笔记的，已经熟悉了它的写作模式和流程，因为最近大大小小的考试临近，真的不想再花多余的心思去适应别的软件了，加上前几天才购入官方会员，所以一年之类的话还是会继续使用，毕竟由于思源笔记的文件格式不是传统的md文件，导致我现在不知道如何处理这堆文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会有这篇吐槽文章还要感谢思源的同步bug，写了一下午的课堂笔记，最后电脑在图书馆没电了，我们可爱的图书馆以前到处都是插座，可能前不久为了符合国家消防安全的规定，把很多插座都封了，所以经常会看到一些个别朋友抱着电脑在图书馆找插座的场景，下午我找不到插座，只能先用ipad接着写我下午没写完的笔记，结果就是根本没给我同步过来，我真的慌了，浪费时间等于慢性自杀啊，没有电脑，ipad也不能继续编辑，不知道自己写到哪里了，也不能接着写，弄了几个小时到处去找方法和询问，都没解决掉这个麻烦，所以用自己的手机写下了这篇文章。加上我中午没午休，整个脑袋像炸了一样，所以火气一下子就窜上来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人知道其他好用的可以同步的软件的话也可以向我推荐一下，先谢谢诸位朋友同仁啦。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;后来补充内容：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈一谈我心目中的软件吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我刚开始接触obsidian软件的时候，被这个软件强大的可自定义功能深深吸引了，和很多的朋友一样，我们到处去找各种装饰、设置笔记软件的教程，只是为了让我的笔记软件更美观和高级一些，毫不夸张的说，我在折腾obsidian的一年中熬了多少个日与夜，白天上课，晚上就开始折腾，笔记没写多少，倒是折腾到最后别人来向我寻求帮助。后来也看来几篇关于这方面的文章，我发现自己错得离谱，简直就是本末倒置，一个笔记软件不好好用来写东西，作为一个不是计算机人员却到处瞎折腾，闲置自己的本业，实在滑天下之大稽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来接触思源，我发现这个软件既符合我的审美要求，包括一些小小的功能也深合我意，比如一键剪藏网页文章、保存微信文章以及微信提醒功能，这都是我所需要的并且重度使用的功能，像我们这个专业经常上网搜索一堆案例和条文，然后剪藏下来慢慢分析，无疑思源提高了我的学习效率，最关键的是我不用像obsidian那样去折腾插件之类，直接写笔记就可以了，最终还是我头疼的同步，电脑没电的情况时常在我这种不在寝室学习的人身上发生，我有两台设备，当然需要同步持续支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来的我始终记住：工具始终只是工具，不必花费太多心思在工具本身（当然如果喜欢折腾并且感兴趣人的除外），真正要做的还是用工具实现自己的目的，追求效率和内容才是我真正的想要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了，结束吧。我的头快要爆炸了！！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>我与思源的初遇</title>
      <link>//localhost:1313/posts/32/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 21:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/32/</guid>
      <description>&lt;p&gt;从昨天晚上到今天晚上，对于思源笔记的使用已经能够比较顺畅了。仔细算起来我折腾obsidian的时间大概有一年左右，在这一年的时间内，几乎大半部分的时间都在琢磨如何将obsidian变成另外一个notion。是的，我最开始使用的是notion，但事实证明，notion也未能成为我笔记的最终归宿。笔记软件最核心的功能就是&lt;strong&gt;记载&lt;/strong&gt;，记载的形式可以通过Markdown、富文本，文本保存的方式可以是云端和本地，选择一个笔记软件必定需要多方考量，或是根据自己习的习惯制定属于自己的工作流程。最初选择notion是因为&lt;strong&gt;All in one&lt;/strong&gt;的口号，这样的标题实在是太诱人了，谁不想一劳永逸，只需一个软件就能满足自己所有的需求。后来的故事可想而知，notion是一个很好的管理软件，但未必是属于我的笔记软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.wangyunzi.com/article/2022-09-16-notion.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信大部分的人在使用&lt;a href=&#34;https://obsidian.md/&#34;&gt;obsidian&lt;/a&gt;的时候都会选择折腾obsidian的各类插件，这些插件让它在双链、本地保存和markdown这些特点上锦上添花，下图是我的obsidian首页，采用的是orange主题，最开始采用的是&lt;a href=&#34;https://github.com/whyt-byte/Blue-Topaz_Obsidian-css&#34;&gt;Blue-Topaz&lt;/a&gt;，这个主题的大佬很厉害，几乎把obsidian插件利用到了极致，加之完整、好看的外观，成为obsidian笔记主题的不二之选。当然这属于个人体验，罗卜青菜各有所爱，选择适合自己的才是最重要的。至于为什么放弃obsidian投入思源笔记的怀抱，当然就是obsidian致命的同步问题，因为我所有设备都不属于同一生态，同步问题成为我所有最头疼的问题，而obsidian的官方同一年需要600多人民币，还不如让我买个一年的服务器，还能自制一个自己的私人云盘，也就悻悻作罢。恰逢前天obsidian同步的时候出现一个文件复制了很多分在文件夹中，应该是同步的时候出现了异常，多出来的文件还不能删除和打开，让我颇为头疼。同步是我最不能放弃的功能，平时在外面上课一待就是一整天，电脑续航能力又比较菜，所以急需iPad救场继续增加内容和记笔记，如果不能同步，那我的笔记就会零散，需要每天整理，这样的话比较浪费时间，其实也不是节约时间抓紧学习其他的，主要是希望留一些时间来写写博客、发发呆、看看小说。整理文件的时间还是充足的，但能够通过技术解决的就还是利用技术。&lt;img src=&#34;https://blog.wangyunzi.com/article/2022-09-16-obsidian.png&#34; alt=&#34;我的obsidian首页&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://forum-zh.obsidian.md/uploads/default/original/2X/b/b2f4c49214d3fa1023a4b421beb9baecc5066667.jpeg&#34; alt=&#34;Blue Topze主题首页&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下定决心不使用obsidian之后，在小伙伴的群里吆喝一声请求推荐好用的笔记软件，小伙伴们热情的推荐了许多，在一一试用之后一眼就相中了思源这款颜值又高，又支持双链和markdown 的笔记软件，其实思源和obsidian的功能差不多，但是思源体验下来使用更加丝滑顺畅，可能是由于obsidian的插件都是不同的用户开发的，所以obsidian的插件安装数量变多之后每次打开都需要一定的时间等待，思源的外观同样可以设置主题，在书写方面虽然使用markdown，但是菜单功能十分丰富，虽然对一个笔记软件不应当过分追求外观设计，但思源主题中的OneNote主题一下子撞到了我的心上，让整个笔记都变得赏心悦目，实在是满足了老夫的少女心，以及还有很多的笔记主题真的做的十分棒。后来了解到思源笔记开发者的初心，内心充满了感动，一个开源软件能够做的如此优秀，而且还在继续坚持做下去，真是钦佩不已。向大佬们致敬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.wangyunzi.com/article/2022-09-16-siyuan.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.wangyunzi.com/article/2022-09-16-%E6%80%9D%E6%BA%90.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.wangyunzi.com/article/2022-09-16-siyuan1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读书几十载，纸质笔记本记录了我的成长。可是啊，后来的我成为一个四处漂泊的人，连一个属于自己的书桌都没有，那些小本子无处安放，于是一叠叠的本子成为时代的记忆永远的尘封在时光的河流。有人说，我好像忘记了那种笔尖与纸摩擦的感觉，我有点难过。回首往昔，错过很多，也留下许多遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;望今后的自己好好利用好思源笔记，争取成为自己最后一个笔记软件。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;用笔记本一方面把重要的记下来，另一方面，某些地方我不同意书里的讲法，可以写上一段自己的看法，表示自己的意思。                                                                                                                 —鲁　迅&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>