<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>写作 on 长街短梦</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/</link>
    <description>Recent content in 写作 on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 May 2022 22:27:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>//localhost:1313/posts/1/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 22:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;从小时候读书记事起，我似乎就对写作和画画有着别样的情愫，十分羡慕那些能够随手一涂，艳丽的风景就能尽收纸上；随手一挥，笔下的文字就开始翩翩起舞，他们似乎总是有着自己的想法，能够时时刻刻都将自己的想法或是独特的思想跃然纸上，让看者拍手称绝。当然，我不属于这一类人。我不是自怨自艾，但事实就这样赤裸裸的摆在我的面前，虽然真的不想承认，但是不得不认真对待。苏格拉底曾说过，“未经审视的人生是不值得的”。我想，是时候做出一定的改变了，若是不知道自己的短板还好，做一个愚钝的人，就这样糊糊涂涂的过一生也挺好，可是我的内心是那样的清楚。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;青春无所不能，却白白荒废&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我曾想象自己能够成为一个画家，显然这个想法未免天真了些，我连最基础的临摹都学不会，大概是自己对于成为一个画家的执念还不太深刻，不足以支撑我学习绘画，每次铺好了画纸，拿起了画笔，不过三分钟便“不战而屈人之兵”，我想从最基础的理论知识展开我这一场荒诞无稽的梦，但还是没能继续下去，这来源于我的懒惰吧，或许我会偷偷的想，这肯定是我没有天赋的缘故，毕竟这是我的小学老师告诉我的。我也梦想自己会成为一个书法家，看过那么多神奇的中国汉字，每一钟书法都让我着迷不止，于是我又开始了自己的折腾之路，每次我最骄傲的事情就是对爸妈说我要买笔和纸练字，这样自豪的事在父母看来尤为重要，千万不能耽搁孩子的学习之路，若是去参观我家里，还有大量的书法笔和纸，每当想到这里就感到罪过罪过，有多少孩子因为买不起好的纸和笔不能好好练字，而我却浪费了这么多的资源。在很小的时候我就已经隐隐约约的意识到了练字的重要性，那时候的我还能静下心来伏在课桌面前一笔一划的书写，但是随着学业的增加，练字逐渐成为遥不可及的事情，当然，这不是我从来写不好字的理由。在我的价值观里，我始终认为书法、阅读和写作是一个人一生都要坚持的事情，这只是针对我个人而言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前段时间我致力于在学习obsidian，尝试将obsidian打造成为自己的知识库管理，这里面包括我自己的个人写作问题，但是我开始意识到由于自身动力的原因，我始终不能提笔开始自己的学习写作之路，我开始寻求其他的途径。博客，一个个人写作空间，我眼前一亮，这不正是我想要的，不仅可以记录自己的写作时间线，也可以在一定程度上督促自己写作。虽然博客没有人观看浏览，但是博客主题对文章表面装饰，能让自己心情大大愉悦起来，这对懒人写作无疑是一件好事情，同样，这隐瞒了我文笔苍白、用词不当的等一些列错误，虽是如此，我依然想学着继续写，任何事情都会有一个过渡时间，需要不停的训练自己。从最基础的日常生活开始记录，从生命中的点点滴滴开始，用文字记录碎片，用心感受生活。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>