<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>苹果 on 长街短梦</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%E8%8B%B9%E6%9E%9C/</link>
    <description>Recent content in 苹果 on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2024 10:08:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%E8%8B%B9%E6%9E%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>苹果危机</title>
      <link>//localhost:1313/posts/92/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 10:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/92/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今日天气阴，小雨。
  寒假在家的习惯就是醒来打开B站，看到大耳朵TV的的最新视频“目前苹果的三大危机”，确实，最近刷到的一些手机测评整体对苹果呈现一种唱衰趋势，前段时间因为服役了接近4年的vivo x30pro出现bug了，所以快速将手机换成iPhone15，从我大学开始就有意识的把自己的电子产品变成苹果全家桶，现在初具雏形。正如同我对Kindle的喜爱，我一样钟爱苹果的产品。目前苹果对于手机赛道几乎躺平，似乎把精力投入最新产品给 Vision Pro，包括如大耳朵本人在频道里面说的那样，微软超越了苹果，因为微软全面接入了AI，而苹果是不是就面临诺基亚当年的尴尬境地，或者苹果将成为21世纪的“老年机”。
  自从ChatGPT打响了AI的第一枪，全世界掀起了一股人工智能的热潮，国内也陆续推出了各式各样的人工智能搜索，比如百度的文心一言，虽然我没用过，但是我知道百度的尿性，&lt;strong&gt;极有可能以后AI回答的答案里面就是广告&lt;/strong&gt;，暂且不论。我记得当时ChatGPT出来的第一晚我就跟随大潮买了一个账号，差不多2元钱吧，后来才知道一个ChatGPT账号已经可以实现买卖赚钱了，当然，第一次用起来感觉很新鲜，回答问题很好用，场景对话也让我感到很舒服，包括对我帮助最大的就是编写代码，上一个静态博客的代码全靠ChatGPT，体验了21世纪人工智能的快车。后来包括移动端ChatGPT人工对话，到目前我认为这是AI最好的一个功能，学习英语口语的人再也不愁，真实好用。但对于AI的体验到此为止，至于微软新推出的copilot，AI融进微软的办公软件，这是微软今年做的最好的一个决策，以至于现在很多人认为微软超过Google就在于此，估计是我比较喜欢简便，copilot我试用过几次觉得有点复杂便放弃（其实我觉得没有微软展示的那样方便），而且以我的学习任务用不到。Google当初匆忙推出Google bard，当时还闹了一些笑话，作为一个Google重度使用者，第一时间也尝试用了bard，结果不尽如人意，但大厂又岂甘居于人后，到现在我前几个月因为实习的要求，重度使用过一个月bard，结局让我十分舒心，反而ChatGPT在我这里落了下乘（开个玩笑，我不会调教ChatGPT啦），亦或许我没有使用ChatGPT plus的缘故。
  以上就是我使用人工智能帮助生活的时间线，回到大耳朵对于苹果危机的话题，就目前我所了解到的手机将AI融入到手机里面的，AI在手机端的使用体验并不强烈，大多数的手机依然只是将AI放入手机，而并不是真正的做到有了AI之后手机就是如虎添翼，大部分的手机AI只是放在角落里吃灰，真正需要使用AI的人还是直接选择使用ChatGPT或者bard或者国内的文心一言这样的AI工具。除此之外，一个估计大家都会有担忧的问题则是，AI是联网运作，所有回答内容均来自网上已有的知识库，如果有人将错误的答案放在互联网上，AI直接拿来使用岂不是人工智能变成人工智障，比如，当我在咨询ChatGPT法律问题的时候，竟然给我创造一个不存在的法条，给我整笑了，我拿着这个法条去搜索完全不存在，颜面尽失。始终秉承着智能工具要服务于人的生活方面，如果只是一些高高在上的概念则不会被大众广泛使用，虽然我们处于一个人工智能世界，但是最传统的生活方式并没有发生主要变化，比如我们需要搜索还是选择Google便捷可靠，或者我们不会把撰写法律文书这样严肃重要的事情完全交给AI。目前手机功能已经满足人们的生活需求，更多的反而需要从细节打动人心，AI做得好就是一个很好的细节，大耳朵频道说的确实很好，但在我看来不是主要问题，各家手机真正需要关注自家生态，把手机生态做好才算完成手机的主要功能，至于后来AI成熟后如何将人工智能融入到自家生态中才是重点。今早看到三星S24发布了，有通话AI、笔记AI，算是AI进入手机了吧，但还是被吐槽，说明做的AI进入手机还是略差，对于“遥遥领先”还是很期待的，毕竟马上华为生态要问世，手机良好的生态才是根本，基于安全、可靠、稳定的生态环境就可以赢得市场一席之地，喜欢苹果的人大多在意的是封闭性的生态环境以及果子细节方面的动态设计，没有一个人喜欢手机里面全是广告和自带的软件，上一个vivo手机自带的软件就有二十多个，删又删不掉，平时又不用，真是糟心。
  还是期待vision pro，但这玩意儿国内好多人买不起，而且据国外很多人测评，挺梦幻的，就是太重，所以这个东西只能当作体验，不能拿来便捷生活使用，啥时候把AR变成眼镜戴着估计大家都争先恐后体验，从手机变成眼镜，真好。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>