<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>折腾 on 长街短梦</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%E6%8A%98%E8%85%BE/</link>
    <description>Recent content in 折腾 on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Feb 2023 18:58:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%E6%8A%98%E8%85%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>瞎折腾</title>
      <link>//localhost:1313/posts/39/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/39/</guid>
      <description>&lt;p&gt;如诸位所见，我的博客样式换了又换回来了，我喜欢折腾，而且是瞎折腾，但是到最后也没折腾明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想换主题的想法是临时起意，开始是&lt;a href=&#34;https://bio-w.cn/&#34;&gt;西瓜撞地球&lt;/a&gt;这位仁兄发给我几个好看的hexo主题，然后莫名心动了，恰巧自己那几天还在考试期间，就想着要不摸鱼玩玩，就开始间歇性的折腾，只要是自己休息的间歇都会打开电脑弄一弄，本以为会差不多一个星期弄好的，但是高估自己的学习能力了，因为好久没有弄过hexo，首先是熟悉就花了不小时间，然后开始改动主题，主题因为“年久失修”，导致有些个别小bug，后来上网搜了很久就发现一两个在使用这个主题的人，但是也没发现教程之类的，找了很多的东西还不会修复那个bug，期间还用ChatGpt帮助我写了几页代码，只不过终究是人工智能，不能和人的大脑相提并论，AI写的代码也没能满足我的需求。期末考试差不多结束了，只是还有一门考试没有结束，想着自己快毕业了，还有很多的事情没有完成，于是想着换回原来的主题，专心平时写写文章记录生活便可以，懒得折腾了。其实自己每次折腾都会麻烦许多人，怪不好意思的，没有任何人有义务花费自己的时间帮我做这些无聊不利于他的事情，还还需要不断提升自己解决问题的能力。尤其还是感谢&lt;a href=&#34;https://dusays.com/&#34;&gt;杜老师&lt;/a&gt;的倾情帮助，估计杜老师去年和今年听到我说谢谢的次数都快厌烦了哈哈。🎉🎉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情三年一晃而过，每次都感到不可思议自己马上就要毕业，意味着自己将要从一个环境走入另外一个不同的环境，从一个身份变成另一个身份。不喜欢处在一种不稳定的状态中，但又站在了人生的分岔口，像一叶芦苇漂浮不定，小时候因为选择很少反而没有太多压力和焦虑，长大了选择变多了却也变得无可奈何，或许我们从出生前就开始在做人生这道选择题。看着自己的头发大把大把的掉，像极了枯木落叶，彷徨，彷徨在这西湖的寒冬。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>折腾博客的尾声</title>
      <link>//localhost:1313/posts/10/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 17:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这几天十分纠结要不要买一个服务器给我的域名备案，但是自己并没有使用服务器的需求，其次是一个 服务器的价格真的贵的离谱，而且在阿里云购买服务器甚至需要购买三个月以上的。我起初认为像我这样的小博客，没有几个人浏览的网站，像备案这种复杂繁琐正规的流程就应该免除去，但是近来发现“没有备案的域名真的就是寸步难行”。想要给自己的网站加上CDN提速，但是域名没有备案；想使用国内版的leancloud，域名还是没有备案。今天去认真了解各个出售服务器的商家平台，发现大多都不适合我，欸，都有着繁琐的流程和要求，看的我脑袋疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这个博客搭建逐渐接近尾声，当然其中还有几个功能我还没设置完全，比如说相册页面，始终在网上没有找到我想要的教程，或是找到了按照教程操作没有成功，至于博客其他的到现在为止都很满意。这几天算是是而非，没有认真的寻找其他的教程，但是还是想吐槽一下hugo的教程实在是太少了，相较于hexo博客，使用hugo博客人屈指可数，只不过我感到十分庆幸的是在这条跌跌撞撞的道路上遇到了很多&lt;strong&gt;大佬&lt;/strong&gt;，正是他们无私的帮助才让我的博客搭建完美落幕。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>